{
  "full_name": "Alban Berg",
  "first_names": "Alban Maria Johannes",
  "last_name": "Berg",
  "birth_year": 1885,
  "death_year": 1935,
  "wikipedia_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/Alban_Berg",
  "events": [
    {
      "section": "Life and career",
      "title": "Birth",
      "summary": "Alban Berg was born as the third of four children in Vienna. His father's successful export business contributed to a comfortable upbringing until his father's death in 1900, which impacted the family's financial situation.",
      "year": 1885,
      "location": "Vienna",
      "emoji": "\ud83d\udc76",
      "fun_version": "Meet Alban Berg, the middle child in a squad of four - the only thing more chaotic than his family was Vienna itself! His dad ran a successful export business, ensuring a comfortable upbringing for Alban before the unfortunate family changes came into play."
    },
    {
      "section": "Life and career",
      "title": "First Composition Lessons",
      "summary": "At the age of fifteen, Berg began teaching himself music and took piano lessons from his sister's governess, marking the start of his journey into composition.",
      "year": 1900,
      "location": "Vienna",
      "emoji": "\ud83c\udfb9",
      "fun_version": "At the ripe age of fifteen, Berg began teaching himself music and started giving piano lessons while asking his sister's governess to throw in a few 'chopsticks' renditions for good measure. That was the grand opening of his legendary adventure into the realm of composition!"
    },
    {
      "section": "Life and career",
      "title": "Marriage to Helene Nahowski",
      "summary": "On May 3, 1911, Berg married Helene Nahowski, despite initial hostility from her family. Their marriage took place under the condition that her father insisted on a Protestant ceremony due to anticipated divorce.",
      "year": 1911,
      "location": "Vienna",
      "emoji": "\ud83d\udc8d",
      "fun_version": "On May 3, 1911, Berg decided to tie the knot with Helene Nahowski. However, her family was about as thrilled about the merger as a cat in a dog kennel. The wedding went ahead, but only after her dad insisted on a Protestant ceremony\u2014just in case they needed to file for divorce before the cake was even cut!"
    },
    {
      "section": "Life and career",
      "title": "Premiere of Wozzeck",
      "summary": "Berg's opera Wozzeck, which he completed in 1922, premiered on December 14, 1925, conducted by Erich Kleiber in Berlin. This opera is recognized as one of the significant works of the century.",
      "year": 1925,
      "location": "Berlin",
      "emoji": "\ud83c\udfad",
      "fun_version": "Berg's opera Wozzeck, completed in 1922, finally hit the stage on December 14, 1925, conducted by Erich Kleiber. Recognized as one of the century's greats, this opera is like the fine wine of the music world\u2014maybe a little sour, but it gets better with age!"
    },
    {
      "section": "Life and career",
      "title": "Death",
      "summary": "Alban Berg passed away on Christmas Eve 1935 due to blood poisoning resulting from an insect sting. He was buried at the Hietzing Cemetery in Vienna.",
      "year": 1935,
      "location": "Vienna",
      "emoji": "\u26b0\ufe0f",
      "fun_version": "Alban Berg, a renowned composer, decided to take his final bow on Christmas Eve 1935, due to blood poisoning from an insect sting. Now, he\u2019s resting peacefully in the Hietzing Cemetery in Vienna, receiving all the applause he deserves from his fans."
    }
  ],
  "works": [
    {
      "title": "Schliesse mir die Augen beide",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Schliesse_mir_die_Augen_beide_(Berg,_Alban)",
      "year": 1900
    },
    {
      "title": "Jugendlieder",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Jugendlieder_(Berg,_Alban)",
      "year": 1901
    },
    {
      "title": "7 Fr\u00fche Lieder",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/7_Fr\u00fche_Lieder_(Berg,_Alban)",
      "year": 1907
    },
    {
      "title": "Impromptu in E major",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Impromptu_in_E_major_(Berg,_Alban)",
      "year": 1907
    },
    {
      "title": "Klavierst\u00fcck in B minor",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Klavierst\u00fcck_in_B_minor_(Berg,_Alban)",
      "year": 1907
    },
    {
      "title": "Klavierst\u00fcck in C minor",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Klavierst\u00fcck_in_C_minor_(Berg,_Alban)",
      "year": 1907
    },
    {
      "title": "Klavierst\u00fcck in C-sharp minor",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Klavierst\u00fcck_in_C-sharp_minor_(Berg,_Alban)",
      "year": 1907
    },
    {
      "title": "Klavierst\u00fcck in F minor",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Klavierst\u00fcck_in_F_minor_(Berg,_Alban)",
      "year": 1907
    },
    {
      "title": "Kleiner Walzer in G major",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Kleiner_Walzer_in_G_major_(Berg,_Alban)",
      "year": 1907
    },
    {
      "title": "Menuet in F major",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Menuet_in_F_major_(Berg,_Alban)",
      "year": 1907
    },
    {
      "title": "Piano Sonata, Op.1",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Piano_Sonata,_Op.1_(Berg,_Alban)",
      "year": 1907
    },
    {
      "title": "Thema und Variation in A minor",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Thema_und_Variation_in_A_minor_(Berg,_Alban)",
      "year": 1907
    },
    {
      "title": "Thema und Variation in F minor",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Thema_und_Variation_in_F_minor_(Berg,_Alban)",
      "year": 1907
    },
    {
      "title": "12 Variationen \u00fcber ein eigenes Thema",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/12_Variationen_\u00fcber_ein_eigenes_Thema_(Berg,_Alban)",
      "year": 1908
    },
    {
      "title": "4 Ges\u00e4nge, Op.2",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/4_Ges\u00e4nge,_Op.2_(Berg,_Alban)",
      "year": 1910
    },
    {
      "title": "String Quartet, Op.3",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/String_Quartet,_Op.3_(Berg,_Alban)",
      "year": 1910
    },
    {
      "title": "5 Orchesterlieder, Op.4",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/5_Orchesterlieder,_Op.4_(Berg,_Alban)",
      "year": 1911
    },
    {
      "title": "4 St\u00fccke, Op.5",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/4_St\u00fccke,_Op.5_(Berg,_Alban)",
      "year": 1913
    },
    {
      "title": "3 Orchesterst\u00fccke, Op.6",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/3_Orchesterst\u00fccke,_Op.6_(Berg,_Alban)",
      "year": 1914
    },
    {
      "title": "Wozzeck, Op.7",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Wozzeck,_Op.7_(Berg,_Alban)",
      "year": 1914
    },
    {
      "title": "Kammerkonzert",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Kammerkonzert_(Berg,_Alban)",
      "year": 1923
    },
    {
      "title": "Lyrische Suite",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Lyrische_Suite_(Berg,_Alban)",
      "year": 1925
    },
    {
      "title": "Der Wein",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Der_Wein_(Berg,_Alban)",
      "year": 1929
    },
    {
      "title": "Lulu",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Lulu_(Berg,_Alban)",
      "year": 1929
    },
    {
      "title": "Lulu Suite",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Lulu_Suite_(Berg,_Alban)",
      "year": 1934
    },
    {
      "title": "Violin Concerto",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Violin_Concerto_(Berg,_Alban)",
      "year": 1935
    }
  ]
}