{
  "full_name": "Gabriel Faur\u00e9",
  "first_names": "Gabriel Urbain",
  "last_name": "Faur\u00e9",
  "birth_year": 1845,
  "death_year": 1924,
  "wikipedia_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/Gabriel_Faur\u00e9",
  "events": [
    {
      "section": "Biography",
      "title": "Birth",
      "summary": "Gabriel Faur\u00e9 was born in Pamiers, Ari\u00e8ge, in the south of France. He was the fifth son and youngest of six children born to Toussaint-Honor\u00e9 Faur\u00e9 and Marie-Antoinette-H\u00e9l\u00e8ne Lal\u00e8ne-Laprade. His family had a long history dating back to the 13th century, although their means had become reduced by the 19th century.",
      "year": 1845,
      "location": "Pamiers, Ari\u00e8ge, France",
      "emoji": "\ud83d\udc76",
      "fun_version": "Gabriel Faur\u00e9 was born in Pamiers, Ari\u00e8ge \u2013 the south of France, where even the babies know how to enjoy a good baguette! He was the fifth son out of six children born to Toussaint-Honor\u00e9 Faur\u00e9 and Marie-Antoinette-H\u00e9l\u00e8ne Lal\u00e8ne-Laprade. His family history dates back to the 13th century, but by the 19th century, their means had become reduced, and they might've been known more for their long lines at the baker's than their riches!"
    },
    {
      "section": "Biography",
      "title": "Return to Family",
      "summary": "Faur\u00e9 reunited with his family in 1849 when his father was appointed director of the \u00c9cole Normale d'Instituteurs at Montgauzy. He recalled fond memories of growing up in an area of great beauty and the joy he felt while playing the harmonium in a chapel attached to the school.",
      "year": 1849,
      "location": "Montgauzy, near Foix, France",
      "emoji": "\ud83c\udfe0",
      "fun_version": "Faur\u00e9 had a family reunion in 1849 when his father was appointed director of the \u00c9cole Normale d'Instituteurs at Montgauzy. This was like a Thanksgiving dinner without the turkey - just lots of music and love! He recalled fond memories of growing up in a breathtakingly beautiful neighborhood \u2013 the kind where even the flowers look like they got an upgrade. And let's not forget his time playing the harmonium in a chapel."
    },
    {
      "section": "Biography",
      "title": "Musical Talent Recognition",
      "summary": "In 1853, an old blind woman advised Faur\u00e9's father about his gifted musical talent after hearing him play. This prompted Faur\u00e9's father to send him to the \u00c9cole de Musique Classique et Religieuse in Paris.",
      "year": 1853,
      "location": "Paris, France",
      "emoji": "\ud83c\udfb6",
      "fun_version": "Back in 1853, a wise old blind lady heard Faur\u00e9 playing music and told his father that his son had some serious musical chops! This prompted Faur\u00e9's dad to scramble and get him enrolled at the \u00c9cole de Musique Classique et Religieuse in Paris\u2014because who wouldn\u2019t want their kid to learn the secrets of classical music?"
    },
    {
      "section": "Biography",
      "title": "Move to Paris for Music Education",
      "summary": "After a year of consideration, Faur\u00e9's father took him to Paris in October 1854, where he boarded at the \u00c9cole Niedermeyer de Paris, significantly impacting his musical development.",
      "year": 1854,
      "location": "Paris, France",
      "emoji": "\ud83c\udfb6",
      "fun_version": "After a year of consideration, Faur\u00e9's father decided to take him to Paris in October 1854. He boarded at the \u00c9cole Niedermeyer de Paris, which had a significant impact on his musical development - accelerating it remarkably!"
    },
    {
      "section": "Biography",
      "title": "First Prizes",
      "summary": "During his time at the \u00c9cole Niedermeyer, Faur\u00e9 won numerous prizes including a premier prix in composition for his work Cantique de Jean Racine, which is recognized as one of his early choral works.",
      "year": 1865,
      "location": "Paris, France",
      "emoji": "\ud83c\udfc6",
      "fun_version": "During his time at the \u00c9cole Niedermeyer, Faur\u00e9 won so many prizes that he could open a trophy shop! One of the most notable was the premier prix in composition for his piece, Cantique de Jean Racine, which is one of his early choral works."
    },
    {
      "section": "Biography",
      "title": "Appointment as Organist",
      "summary": "Faur\u00e9 was appointed organist at the Church of Saint-Sauveur in Rennes in January 1866, where he worked for four years while giving private piano lessons.",
      "year": 1866,
      "location": "Rennes, Brittany, France",
      "emoji": "\ud83c\udfb9",
      "fun_version": "Faur\u00e9 landed the gig as the organist at the Church of Saint-Sauveur in Rennes back in January 1866, where he worked his magic for four years. Meanwhile, he also dabbled in private piano lessons\u2014who knew trying to teach kids how to play \u201cChopsticks\u201d could be a side hustle?"
    },
    {
      "section": "Biography",
      "title": "Military Service",
      "summary": "With the outbreak of the Franco-Prussian War in 1870, Faur\u00e9 volunteered for military service and participated in various battles, receiving a Croix de Guerre for his efforts.",
      "year": 1870,
      "location": "France",
      "emoji": "\u2694\ufe0f",
      "fun_version": "With the outbreak of the Franco-Prussian War in 1870, Faur\u00e9 volunteered for military service and participated in various battles. Instead of practicing, he fought valiantly and even received a Croix de Guerre for his efforts!"
    },
    {
      "section": "Biography",
      "title": "Choirmaster Appointment",
      "summary": "Faur\u00e9 returned to Paris in October 1871 and was appointed choirmaster at the \u00c9glise Saint-Sulpice, where he engaged in improvisational activities with composer Charles-Marie Widor.",
      "year": 1871,
      "location": "Paris, France",
      "emoji": "\ud83c\udfb5",
      "fun_version": "So, picture this: Faur\u00e9 comes strutting back to Paris in October 1871, thinking he's the rockstar of classical music! He lands a gig as choirmaster at \u00c9glise Saint-Sulpice, engaging in some seriously improvisational jamming with Charles-Marie Widor, like they're the dynamic duo of the organ world."
    },
    {
      "section": "Biography",
      "title": "Founding Member of Soci\u00e9t\u00e9 Nationale de Musique",
      "summary": "Faur\u00e9 helped establish the Soci\u00e9t\u00e9 Nationale de Musique in February 1871, aimed at promoting new French music, and served as secretary from 1874.",
      "year": 1871,
      "location": "France",
      "emoji": "\ud83c\udfb6",
      "fun_version": "Back in the good old days of February 1871, Faur\u00e9 thought, 'Why not throw a party for French music?' and poof! The Soci\u00e9t\u00e9 Nationale de Musique was born to promote new French music. He then signed up to be the secretary\u2014kind of like being the person who keeps the snack table stocked at a meeting from 1874."
    },
    {
      "section": "Biography",
      "title": "First Violin Sonata Performance",
      "summary": "Faur\u00e9's first violin sonata was performed successfully at a Soci\u00e9t\u00e9 Nationale concert, marking a pivotal moment in his compositional career at the age of 31.",
      "year": 1877,
      "location": "Paris, France",
      "emoji": "\ud83c\udfbb",
      "fun_version": "Guess what? Faur\u00e9 decided to dip his toes into the violin pool at the ripe age of 31, and voil\u00e0! His first violin sonata was such a hit at the Soci\u00e9t\u00e9 Nationale concert. It was a pivotal moment in his compositional career, not just for Faur\u00e9, but for violins everywhere \u2013 finally, they had a reason to brag!"
    },
    {
      "section": "Biography",
      "title": "Marriage to Marie Fremiet",
      "summary": "In 1883, Faur\u00e9 married Marie Fremiet, the daughter of a prominent sculptor, though their marriage was marked by complexities and deviations in their affections and lifestyle.",
      "year": 1883,
      "location": "France",
      "emoji": "\ud83d\udc94",
      "fun_version": "In 1883, Faur\u00e9 decided to tie the knot with Marie Fremiet, the daughter of a sculptor. Their marriage? Well, let\u2019s just say it had more twists and turns than a soap opera! Who knew love could come with a side of complexities and deviations in their affections and lifestyle?"
    },
    {
      "section": "Music",
      "title": "Composition of the Requiem, Op. 48",
      "summary": "Faur\u00e9 composed the Requiem, Op. 48, which was first performed in 1888. He described it not as a tribute to a specific individual but 'for the pleasure of it.' This work is often referred to as 'a lullaby of death' due to its gentle tone, and it notably omits the Dies irae, incorporating a reference to the day of judgment in the Libera me instead. Faur\u00e9 continually revised the Requiem over the years, leading to various performing versions, including one with a full orchestra.",
      "year": 1888,
      "location": "Unspecified",
      "emoji": "\ud83c\udfbc",
      "fun_version": "Faur\u00e9 composed the Requiem, Op. 48, first performed in 1888, not as a tribute to a specific individual but 'for the pleasure of it.' This classic piece shines with its gentle tone; it notably omits the Dies irae, incorporating a reference to the day of judgment in the Libera me instead. Faur\u00e9 continually revised the Requiem over the years, leading to various performing versions, including one with a full orchestra."
    },
    {
      "section": "Biography",
      "title": "Death",
      "summary": "Gabriel Faur\u00e9 died in Paris from pneumonia, receiving a state funeral and being buried in Passy Cemetery, leaving a lasting legacy in the music world.",
      "year": 1924,
      "location": "Paris, France",
      "emoji": "\u26b0\ufe0f",
      "fun_version": "Gabriel Faur\u00e9, the musical genius, passed away in Paris after a battle with pneumonia. He received a grand state funeral and now lies in Passy Cemetery, where his impactful legacy in the music world still endures!"
    }
  ],
  "works": [
    {
      "title": "2 Songs, Op.1",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/2_Songs,_Op.1_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1861
    },
    {
      "title": "3 Romances sans paroles, Op.17",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/3_Romances_sans_paroles,_Op.17_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1863
    },
    {
      "title": "Super flumina",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Super_flumina_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1863
    },
    {
      "title": "Esquisse d'une fugue",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Esquisse_d'une_fugue_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1864
    },
    {
      "title": "2 Songs, Op.2",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/2_Songs,_Op.2_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1865
    },
    {
      "title": "Allegro symphonique, Op.68",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Allegro_symphonique,_Op.68_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1865
    },
    {
      "title": "Cantique de Jean Racine, Op.11",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Cantique_de_Jean_Racine,_Op.11_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1865
    },
    {
      "title": "Tristesse d'Olympio",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Tristesse_d'Olympio_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1865
    },
    {
      "title": "8 Pi\u00e8ces br\u00e8ves, Op.84",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/8_Pi\u00e8ces_br\u00e8ves,_Op.84_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1869
    },
    {
      "title": "Petite Fugue",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Petite_Fugue_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1869
    },
    {
      "title": "Prelude and Fugue",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Prelude_and_Fugue_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1869
    },
    {
      "title": "2 Songs, Op.4",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/2_Songs,_Op.4_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1870
    },
    {
      "title": "L'aurore s'allume",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/L'aurore_s'allume_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1870
    },
    {
      "title": "2 Songs, Op.3",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/2_Songs,_Op.3_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1871
    },
    {
      "title": "3 Songs, Op.5",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/3_Songs,_Op.5_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1871
    },
    {
      "title": "Ave Maria in A major",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Ave_Maria_in_A_major_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1871
    },
    {
      "title": "Tu es Petrus",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Tu_es_Petrus_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1872
    },
    {
      "title": "2 Duets, Op.10",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/2_Duets,_Op.10_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1873
    },
    {
      "title": "3 Songs, Op.6",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/3_Songs,_Op.6_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1873
    },
    {
      "title": "3 Nocturnes, Op.33",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/3_Nocturnes,_Op.33_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1875
    },
    {
      "title": "3 Songs, Op.8",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/3_Songs,_Op.8_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1875
    },
    {
      "title": "Les Djinns, Op.12",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Les_Djinns,_Op.12_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1875
    },
    {
      "title": "Mazurka, Op.32",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Mazurka,_Op.32_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1875
    },
    {
      "title": "Violin Sonata No.1, Op.13",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Violin_Sonata_No.1,_Op.13_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1875
    },
    {
      "title": "Piano Quartet No.1, Op.15",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Piano_Quartet_No.1,_Op.15_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1876
    },
    {
      "title": "3 Songs, Op.7",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/3_Songs,_Op.7_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1877
    },
    {
      "title": "Ballade, Op.19",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Ballade,_Op.19_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1877
    },
    {
      "title": "Requiem, Op.48",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Requiem,_Op.48_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1877
    },
    {
      "title": "3 Songs, Op.18",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/3_Songs,_Op.18_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1878
    },
    {
      "title": "Berceuse, Op.16",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Berceuse,_Op.16_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1878
    },
    {
      "title": "Po\u00e8me d'un jour, Op.21",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Po\u00e8me_d'un_jour,_Op.21_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1878
    },
    {
      "title": "Violin Concerto, Op.14",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Violin_Concerto,_Op.14_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1878
    },
    {
      "title": "3 Songs, Op.23",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/3_Songs,_Op.23_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1879
    },
    {
      "title": "Barcarolle No.1, Op.26",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Barcarolle_No.1,_Op.26_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1881
    },
    {
      "title": "Impromptu No.1, Op.25",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Impromptu_No.1,_Op.25_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1881
    },
    {
      "title": "Le ruisseau, Op.22",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Le_ruisseau,_Op.22_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1881
    },
    {
      "title": "Messe basse",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Messe_basse_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1881
    },
    {
      "title": "2 Songs, Op.27",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/2_Songs,_Op.27_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1882
    },
    {
      "title": "La naissance de V\u00e9nus, Op.29",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/La_naissance_de_V\u00e9nus,_Op.29_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1882
    },
    {
      "title": "Valse-Caprice No.1, Op.30",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Valse-Caprice_No.1,_Op.30_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1882
    },
    {
      "title": "Elegy, Op.24",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Elegy,_Op.24_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1883
    },
    {
      "title": "Impromptu No.2, Op.31",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Impromptu_No.2,_Op.31_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1883
    },
    {
      "title": "Impromptu No.3, Op.34",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Impromptu_No.3,_Op.34_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1883
    },
    {
      "title": "Madrigal, Op.35",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Madrigal,_Op.35_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1883
    },
    {
      "title": "Romance, Op.28",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Romance,_Op.28_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1883
    },
    {
      "title": "4 Songs, Op.39",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/4_Songs,_Op.39_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1884
    },
    {
      "title": "Nocturne No.4, Op.36",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Nocturne_No.4,_Op.36_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1884
    },
    {
      "title": "Nocturne No.5, Op.37",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Nocturne_No.5,_Op.37_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1884
    },
    {
      "title": "Papillon, Op.77",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Papillon,_Op.77_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1884
    },
    {
      "title": "Valse-Caprice No.2, Op.38",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Valse-Caprice_No.2,_Op.38_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1884
    },
    {
      "title": "2 Songs, Op.43",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/2_Songs,_Op.43_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1885
    },
    {
      "title": "Barcarolle No.2, Op.41",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Barcarolle_No.2,_Op.41_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1885
    },
    {
      "title": "Barcarolle No.3, Op.42",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Barcarolle_No.3,_Op.42_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1885
    },
    {
      "title": "Barcarolle No.4, Op.44",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Barcarolle_No.4,_Op.44_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1886
    },
    {
      "title": "Piano Quartet No.2, Op.45",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Piano_Quartet_No.2,_Op.45_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1886
    },
    {
      "title": "2 M\u00e9lodies, Op.46",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/2_M\u00e9lodies,_Op.46_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1887
    },
    {
      "title": "2 Songs, Op.47",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/2_Songs,_Op.47_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1887
    },
    {
      "title": "Pavane, Op.50",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Pavane,_Op.50_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1887
    },
    {
      "title": "Valse-Caprice No.3, Op.59",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Valse-Caprice_No.3,_Op.59_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1887
    },
    {
      "title": "4 M\u00e9lodies, Op.51",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/4_M\u00e9lodies,_Op.51_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1888
    },
    {
      "title": "Caligula, Op.52",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Caligula,_Op.52_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1888
    },
    {
      "title": "Ecce fidelis servus, Op.54",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Ecce_fidelis_servus,_Op.54_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1889
    },
    {
      "title": "Shylock, suite, Op.57",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Shylock,_suite,_Op.57_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1889
    },
    {
      "title": "En pri\u00e8re",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/En_pri\u00e8re_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1890
    },
    {
      "title": "No\u00ebl d'enfants",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/No\u00ebl_d'enfants_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1890
    },
    {
      "title": "Piano Quintet No.1, Op.89",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Piano_Quintet_No.1,_Op.89_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1890
    },
    {
      "title": "Tantum ergo, Op.55",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Tantum_ergo,_Op.55_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1890
    },
    {
      "title": "5 M\u00e9lodies, Op.58",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/5_M\u00e9lodies,_Op.58_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1891
    },
    {
      "title": "Dolly Suite, Op.56",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Dolly_Suite,_Op.56_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1892
    },
    {
      "title": "La bonne chanson, Op.61",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/La_bonne_chanson,_Op.61_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1892
    },
    {
      "title": "Sicilienne, Op.78",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Sicilienne,_Op.78_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1893
    },
    {
      "title": "S\u00e9r\u00e9nade du Bourgeois gentilhomme",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/S\u00e9r\u00e9nade_du_Bourgeois_gentilhomme_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1893
    },
    {
      "title": "Valse-Caprice No.4, Op.62",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Valse-Caprice_No.4,_Op.62_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1893
    },
    {
      "title": "2 Motets, Op.65",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/2_Motets,_Op.65_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1894
    },
    {
      "title": "2 Songs, Op.67",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/2_Songs,_Op.67_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1894
    },
    {
      "title": "2 Songs, Op.83",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/2_Songs,_Op.83_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1894
    },
    {
      "title": "Barcarolle No.5, Op.66",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Barcarolle_No.5,_Op.66_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1894
    },
    {
      "title": "Hymne \u00e0 Apollon, Op.63bis",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Hymne_\u00e0_Apollon,_Op.63bis_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1894
    },
    {
      "title": "Nocturne No.6, Op.63",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Nocturne_No.6,_Op.63_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1894
    },
    {
      "title": "Romance, Op.69",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Romance,_Op.69_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1894
    },
    {
      "title": "Th\u00e8me et variations, Op.73",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Th\u00e8me_et_variations,_Op.73_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1895
    },
    {
      "title": "Barcarolle No.6, Op.70",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Barcarolle_No.6,_Op.70_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1896
    },
    {
      "title": "Pleurs d'or, Op.72",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Pleurs_d'or,_Op.72_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1896
    },
    {
      "title": "2 Songs, Op.76",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/2_Songs,_Op.76_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1897
    },
    {
      "title": "Andante, Op.75",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Andante,_Op.75_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1897
    },
    {
      "title": "Morceau de Concours for 2 Cellos",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Morceau_de_Concours_for_2_Cellos_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1897
    },
    {
      "title": "Fantaisie, Op.79",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Fantaisie,_Op.79_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1898
    },
    {
      "title": "Morceau de Concours for Flute and Piano",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Morceau_de_Concours_for_Flute_and_Piano_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1898
    },
    {
      "title": "Nocturne No.7, Op.74",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Nocturne_No.7,_Op.74_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1898
    },
    {
      "title": "Pell\u00e9as et M\u00e9lisande, Op.80",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Pell\u00e9as_et_M\u00e9lisande,_Op.80_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1898
    },
    {
      "title": "Prom\u00e9th\u00e9e, Op.82",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Prom\u00e9th\u00e9e,_Op.82_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1900
    },
    {
      "title": "3 Songs, Op.85",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/3_Songs,_Op.85_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1902
    },
    {
      "title": "Morceau de Concours for Violin and Piano",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Morceau_de_Concours_for_Violin_and_Piano_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1903
    },
    {
      "title": "2 Songs, Op.87",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/2_Songs,_Op.87_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1904
    },
    {
      "title": "Impromptu No.6, Op.86",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Impromptu_No.6,_Op.86_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1904
    },
    {
      "title": "Tantum ergo sacramentum",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Tantum_ergo_sacramentum_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1904
    },
    {
      "title": "Barcarolle No.7, Op.90",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Barcarolle_No.7,_Op.90_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1905
    },
    {
      "title": "Impromptu No.4, Op.91",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Impromptu_No.4,_Op.91_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1905
    },
    {
      "title": "Ave Maria, Op.93",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Ave_Maria,_Op.93_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1906
    },
    {
      "title": "Barcarolle No.8, Op.96",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Barcarolle_No.8,_Op.96_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1906
    },
    {
      "title": "Chanson, Op.94",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Chanson,_Op.94_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1906
    },
    {
      "title": "La chanson d'\u00c8ve, Op.95",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/La_chanson_d'\u00c8ve,_Op.95_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1906
    },
    {
      "title": "Le don silencieux, Op.92",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Le_don_silencieux,_Op.92_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1906
    },
    {
      "title": "Vocalise-\u00e9tude",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Vocalise-\u00e9tude_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1906
    },
    {
      "title": "P\u00e9n\u00e9lope",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/P\u00e9n\u00e9lope_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1907
    },
    {
      "title": "Barcarolle No.9, Op.101",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Barcarolle_No.9,_Op.101_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1908
    },
    {
      "title": "Impromptu No.5, Op.102",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Impromptu_No.5,_Op.102_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1908
    },
    {
      "title": "Nocturne No.10, Op.99",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Nocturne_No.10,_Op.99_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1908
    },
    {
      "title": "Nocturne No.9, Op.97",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Nocturne_No.9,_Op.97_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1908
    },
    {
      "title": "S\u00e9r\u00e9nade, Op.98",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/S\u00e9r\u00e9nade,_Op.98_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1908
    },
    {
      "title": "9 Pr\u00e9ludes, Op.103",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/9_Pr\u00e9ludes,_Op.103_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1909
    },
    {
      "title": "2 Pieces, Op.104",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/2_Pieces,_Op.104_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1913
    },
    {
      "title": "Barcarolle No.11, Op.105",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Barcarolle_No.11,_Op.105_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1913
    },
    {
      "title": "Le jardin clos, Op.106",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Le_jardin_clos,_Op.106_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1914
    },
    {
      "title": "Barcarolle No.12, Op.106bis",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Barcarolle_No.12,_Op.106bis_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1915
    },
    {
      "title": "Nocturne No.12, Op.107",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Nocturne_No.12,_Op.107_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1915
    },
    {
      "title": "Violin Sonata No.2, Op.108",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Violin_Sonata_No.2,_Op.108_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1916
    },
    {
      "title": "Cello Sonata No.1, Op.109",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Cello_Sonata_No.1,_Op.109_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1917
    },
    {
      "title": "Fantaisie, Op.111",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Fantaisie,_Op.111_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1918
    },
    {
      "title": "Une ch\u00e2telaine en sa tour, Op.110",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Une_ch\u00e2telaine_en_sa_tour,_Op.110_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1918
    },
    {
      "title": "C'est la paix, Op.114",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/C'est_la_paix,_Op.114_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1919
    },
    {
      "title": "Masques et Bergamasques, suite, Op.112",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Masques_et_Bergamasques,_suite,_Op.112_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1919
    },
    {
      "title": "Mirages, Op.113",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Mirages,_Op.113_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1919
    },
    {
      "title": "Piano Quintet No.2, Op.115",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Piano_Quintet_No.2,_Op.115_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1919
    },
    {
      "title": "Barcarolle No.13, Op.116",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Barcarolle_No.13,_Op.116_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1921
    },
    {
      "title": "Cello Sonata No.2, Op.117",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Cello_Sonata_No.2,_Op.117_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1921
    },
    {
      "title": "L'horizon chim\u00e9rique, Op.118",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/L'horizon_chim\u00e9rique,_Op.118_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1921
    },
    {
      "title": "Nocturne No.13, Op.119",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Nocturne_No.13,_Op.119_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1921
    },
    {
      "title": "Piano Trio, Op.120",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Piano_Trio,_Op.120_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1922
    },
    {
      "title": "String Quartet, Op.121",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/String_Quartet,_Op.121_(Faur\u00e9,_Gabriel)",
      "year": 1923
    }
  ]
}