{
  "full_name": "Heinrich Sch\u00fctz",
  "first_names": "Heinrich",
  "last_name": "Sch\u00fctz",
  "birth_year": 1585,
  "death_year": 1672,
  "wikipedia_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/Heinrich_Sch\u00fctz",
  "events": [
    {
      "section": "Early life and education",
      "title": "Birth",
      "summary": "Heinrich Sch\u00fctz was born in K\u00f6stritz as the eldest son of Christoph Sch\u00fctz and Euphrosyne Bieger. His family moved to Wei\u00dfenfels in 1590, where his father managed an inn.",
      "year": 1585,
      "location": "K\u00f6stritz",
      "emoji": "\ud83d\udc76",
      "fun_version": "Heinrich Sch\u00fctz was born in K\u00f6stritz as the eldest son of Christoph Sch\u00fctz and Euphrosyne Bieger. His family moved to Wei\u00dfenfels in 1590, where his father managed an inn!"
    },
    {
      "section": "Early life and education",
      "title": "Musical Discovery",
      "summary": "In 1598, during an overnight stay at his father's inn, Landgrave Moritz von Hessen-Kassel discovered Sch\u00fctz's musical talents and requested to take him for further education.",
      "year": 1598,
      "location": "Wei\u00dfenfels",
      "emoji": "\ud83c\udfbc",
      "fun_version": "In 1598, during an overnight stay at his father's inn, Landgrave Moritz von Hessen-Kassel realized that Schutz could hit the right notes. So, naturally, he decided to take him under his wing to teach him the real art of making music instead!"
    },
    {
      "section": "Early life and education",
      "title": "Arrival at Landgrave's Court",
      "summary": "After much deliberation, Sch\u00fctz's parents took him to the landgrave's court in Kassel in August 1599 for further musical instruction.",
      "year": 1599,
      "location": "Kassel",
      "emoji": "\ud83c\udfbc",
      "fun_version": "After a lot of head-scratching and family meetings that probably felt like a never-ending episode of a soap opera, Sch\u00fctz's parents decided to drop him off at the landgrave's musical boot camp in Kassel in August 1599. It\u2019s like summer camp, but instead of s'mores, it\u2019s all about scales and arpeggios!"
    },
    {
      "section": "Early life and education",
      "title": "Music Studies in Venice",
      "summary": "Sch\u00fctz studied music with Giovanni Gabrieli in Venice from 1609 to 1612, marking a significant period in his musical education.",
      "year": 1609,
      "location": "Venice",
      "emoji": "\ud83c\udfb6",
      "fun_version": "So, picture this: Sch\u00fctz, a guy with an ear for music, strutted his stuff to Venice from 1609 to 1612, learning under the legendary Giovanni Gabrieli. It\u2019s like the ultimate music boot camp, if boot camps had gondolas and gelato!"
    },
    {
      "section": "Works",
      "title": "Il primo libro de madrigali",
      "summary": "This marks Sch\u00fctz's first major published work, a collection of madrigals. Published in Venice in 1611, it showcases his early style and contribution to music during this period.",
      "year": 1611,
      "location": "Venice",
      "emoji": "\ud83c\udfb6",
      "fun_version": "Imagine a time when people thought singing madrigals was the height of entertainment! Well, in 1611, Schutz decided to whip up his first major published work in Venice\u2014a collection of madrigals showcasing his early style and contribution to music during this period."
    },
    {
      "section": "Early life and education",
      "title": "Organist at Kassel",
      "summary": "He served as the organist at Kassel from 1613 to 1615, further establishing his career in music after his studies.",
      "year": 1613,
      "location": "Kassel",
      "emoji": "\ud83c\udfb9",
      "fun_version": "He tickled the ivories as Kassel's organist from 1613 to 1615, proving that even back then, people knew how to make a career out of going 'chopsticks!' His time there further established his career in music after his studies."
    },
    {
      "section": "Career",
      "title": "Move to Dresden",
      "summary": "After a prolonged negotiation between the landgrave and the elector, Sch\u00fctz moved to Dresden to work as court composer to the Elector of Saxony.",
      "year": 1615,
      "location": "Dresden",
      "emoji": "\ud83c\udfb6",
      "fun_version": "After enduring negotiations that might have broken records, Sch\u00fctz relocated to Dresden to fulfill his new role as court composer for the Elector of Saxony. He was eager to make music, but secretly hoped they wouldn\u2019t ask him to showcase any interpretive dance moves along the way!"
    },
    {
      "section": "Career",
      "title": "Marriage to Magdalena Wildeck",
      "summary": "In 1619 Sch\u00fctz married Magdalena Wildeck, who bore two daughters before her death in 1625.",
      "year": 1619,
      "location": "Dresden",
      "emoji": "\ud83d\udc8d",
      "fun_version": "Sch\u00fctz married Magdalena Wildeck in 1619, and they had two daughters. Sadly, she passed away in 1625."
    },
    {
      "section": "Works",
      "title": "Psalmen Davids (Book 1)",
      "summary": "Published in Dresden in 1619, this collection of psalms reflects Sch\u00fctz's deepening exploration of sacred music, further establishing his reputation in the genre.",
      "year": 1619,
      "location": "Dresden",
      "emoji": "\ud83c\udfbc",
      "fun_version": "In 1619, Sch\u00fctz published a collection of psalms in Dresden, reflecting his deepening exploration of sacred music. Apparently, he thought it might just be the secret to getting more divine fan mail, further establishing his reputation in the genre."
    },
    {
      "section": "Career",
      "title": "Birth of Anna Justina",
      "summary": "Anna Justina was born in 1621, one of the daughters of Sch\u00fctz and Magdalena Wildeck.",
      "year": 1621,
      "location": "Dresden",
      "emoji": "\ud83d\udc76",
      "fun_version": "Anna Justina popped into this world in 1621, clearly on a holiday from the boring life of being just another little daughter of her folks, Sch\u00fctz and Magdalena Wildeck. You could say she didn\u2019t just step out of the womb; she bounced out like a rubber ball at a Renaissance fair, destined to leave a mark\u2014or at least a funny story!"
    },
    {
      "section": "Career",
      "title": "Birth of Euphrosyne",
      "summary": "Euphrosyne was born in 1623, another daughter of Sch\u00fctz and Magdalena Wildeck.",
      "year": 1623,
      "location": "Dresden",
      "emoji": "\ud83d\udc76",
      "fun_version": "Euphrosyne burst onto the scene in 1623 like an unexpected guest at a medieval dinner party\u2014turns out, she was just another addition to the grand feast prepared by Sch\u00fctz and Magdalena Wildeck!"
    },
    {
      "section": "Works",
      "title": "Historia der ... Aufferstehung ...",
      "summary": "This work, published in 1623 in Dresden, is notable for its religious theme and showcases Sch\u00fctz's compositional skills in the context of sacred music.",
      "year": 1623,
      "location": "Dresden",
      "emoji": "\ud83c\udfb6",
      "fun_version": "Back in 1623, in the fancy city of Dresden, someone thought it was a good idea to mix divine inspiration with a little bit of music making. This notable work, which could have powered a heavenly karaoke machine, showcases Sch\u00fctz\u2019s impressive compositional skills in the context of sacred music\u2014because nothing says \u2018holy\u2019 like a symphony that might just make the angels tap their feet!"
    },
    {
      "section": "Works",
      "title": "Cantiones sacrae",
      "summary": "Published in Freiberg in 1625, this collection of sacred songs highlights Sch\u00fctz's innovative approaches to vocal music, further enhancing his legacy in choral works.",
      "year": 1625,
      "location": "Freiberg",
      "emoji": "\ud83c\udfb6",
      "fun_version": "Published in Freiberg in 1625, this collection of sacred songs is so sacred that even the composers in heaven are tuning in! Sch\u00fctz's innovative approaches to vocal music enhance his legacy in choral works, making angels stop their harps to listen!"
    },
    {
      "section": "Works",
      "title": "Becker Psalter",
      "summary": "This version was published in Freiberg in 1628, revised in 1661, and emphasizes Sch\u00fctz's role in incorporating these hymns into musical practice.",
      "year": 1628,
      "location": "Freiberg",
      "emoji": "\ud83d\udcdc",
      "fun_version": "This version was published in Freiberg in 1628, and just like a good wine, it got a makeover in 1661! It's like Schutz was on a mission to make these hymns sound so good that even the angels were tapping their feet!"
    },
    {
      "section": "Career",
      "title": "Visit to Venice",
      "summary": "In 1628 he went to Venice again, where he may have met Claudio Monteverdi.",
      "year": 1628,
      "location": "Venice",
      "emoji": "\ud83c\udfbc",
      "fun_version": "In 1628, he decided to visit Venice again\u2014because, clearly, he couldn't resist the idea of getting lost in all those canals. I mean, who doesn\u2019t want to bump into the great Claudio Monteverdi while dodging a few gondolas?"
    },
    {
      "section": "Works",
      "title": "Symphoniae sacrae (Book 1)",
      "summary": "This notable work, released in Venice in 1629, is part of a series that combines innovative harmonies with sacred texts, showcasing Sch\u00fctz's unique style.",
      "year": 1629,
      "location": "Venice",
      "emoji": "\ud83c\udfb6",
      "fun_version": "In 1629, Sch\u00fctz released a notable work in Venice as part of a series, creating unique harmonies by mixing sacred texts and innovative sounds, resulting in something divine!"
    },
    {
      "section": "Career",
      "title": "Invitation to Copenhagen",
      "summary": "In 1633 he was invited to Copenhagen to compose the music for wedding festivities there, before returning to Dresden in 1635.",
      "year": 1633,
      "location": "Copenhagen",
      "emoji": "\ud83c\udfb6",
      "fun_version": "In 1633, our hero was invited to Copenhagen to compose the music for wedding festivities. After this musical adventure \u2013 and likely a few pieces of cake \u2013 he made a swift exit back to peaceful Dresden in 1635!"
    },
    {
      "section": "Works",
      "title": "Kleine geistliche Konzerte (Book 1)",
      "summary": "Published in Leipzig in 1636, this collection contains smaller sacred concerts, marking a significant contribution to the German choral tradition.",
      "year": 1636,
      "location": "Leipzig",
      "emoji": "\ud83c\udfb6",
      "fun_version": "So, picture this: back in 1636, in the hip city of Leipzig, a bunch of sacred concerts were published. It\u2019s like the Spotify of the 17th century for church music! It\u2019s a big deal, especially if you\u2019re into German choral vibes. This collection marks a significant contribution to the German choral tradition."
    },
    {
      "section": "Style",
      "title": "Musikalische Exequien",
      "summary": "Sch\u00fctz's funeral music for his noble friend Heinrich Posthumus of Reuss is considered a masterpiece and is known today as the first German Requiem. This work showcases Sch\u00fctz's ability to convey deep emotion through his compositions, illustrating his sensitivity to the text and its meaning.",
      "year": 1636,
      "location": "Germany",
      "emoji": "\ud83c\udfb5",
      "fun_version": "Sch\u00fctz's funeral music for his buddy Heinrich Posthumus of Reuss is a masterpiece and the first German Requiem on record! If emotions had a concert, this would be the headliner, showcasing Sch\u00fctz's deep feels and his sensibility to the text like a poetic maestro."
    },
    {
      "section": "Works",
      "title": "Kleine geistliche Konzerte (Book 2)",
      "summary": "The second volume of sacred concerts was also published in Leipzig, in 1639, continuing Sch\u00fctz's exploration of shorter sacred works.",
      "year": 1639,
      "location": "Leipzig",
      "emoji": "\ud83c\udfb6",
      "fun_version": "In 1639, Leipzig decided to throw a party for sacred music writers! They brought out the second volume of sacred concerts, continuing Sch\u00fctz's exploration of shorter sacred works, probably thinking, 'Why not make shorter works so people can get back to their day jobs?' I mean, who doesn't love a sacred music quickie?"
    },
    {
      "section": "Career",
      "title": "Extended Visit to Denmark",
      "summary": "He conducted an extended visit to Denmark in 1641, due to the devastation of the Electoral court.",
      "year": 1641,
      "location": "Denmark",
      "emoji": "\ud83c\udde9\ud83c\uddf0",
      "fun_version": "He conducted an extended visit to Denmark in 1641 due to the devastation caused by the Electoral court's unfortunate circumstances, which seemed like a party that everyone wanted to avoid."
    },
    {
      "section": "Works",
      "title": "Symphoniae sacrae (Book 2)",
      "summary": "This work was released in Dresden in 1647, further solidifying Sch\u00fctz's impact on Baroque sacred music with its intricate choral arrangements.",
      "year": 1647,
      "location": "Dresden",
      "emoji": "\ud83c\udfb6",
      "fun_version": "In 1647, the ever-so-serious Dresden found itself caught in a musical revolution when Schutz unleashed his magnificent choral arrangements upon it. The choirs were so intricate that even they were confused\u2014was that a note or a sneeze? Baroque music was never the same!"
    },
    {
      "section": "Career",
      "title": "End of the Thirty Years' War",
      "summary": "The Thirty Years' War ended in 1648, allowing Sch\u00fctz to become more active in Dresden.",
      "year": 1648,
      "location": "Dresden",
      "emoji": "\u270c\ufe0f",
      "fun_version": "After the fiery Thirty Years' War, which can be likened to a never-ending family argument but with more swords, we finally hit 1648! With the dust finally settling, Sch\u00fctz could step out and say, \u2018Okay, who's ready for some music in Dresden now that we're not killing each other anymore?\u2019"
    },
    {
      "section": "Works",
      "title": "Geistliche Chor-Music",
      "summary": "This influential choral music collection was published in Dresden in 1648, showcasing Sch\u00fctz's mastery in writing for choir and continuing his religious contributions.",
      "year": 1648,
      "location": "Dresden",
      "emoji": "\ud83c\udfb6",
      "fun_version": "In 1648, some folks in Dresden published an influential choral music collection that showcased Sch\u00fctz's mastery in writing for choir, continuing his significant religious contributions while transforming a mere gathering into an experience filled with musical harmony!"
    },
    {
      "section": "Works",
      "title": "Symphoniae sacrae (Book 3)",
      "summary": "Published in 1650 in Dresden, this third book continues the legacy of Sch\u00fctz's symphonic choral works, enriched with a variety of styles and forms.",
      "year": 1650,
      "location": "Dresden",
      "emoji": "\ud83c\udfb6",
      "fun_version": "The third book, published in 1650 in Dresden, continues the legacy of Sch\u00fctz's symphonic choral works, enriched with a variety of styles and forms, packing in a buffet of styles and forms that even a symphony conductor would envy!"
    },
    {
      "section": "Career",
      "title": "Post as Kapellmeister at Wolfenb\u00fcttel",
      "summary": "In 1655, the year his daughter Euphrosyne died, he accepted an ex officio post as Kapellmeister at Wolfenb\u00fcttel.",
      "year": 1655,
      "location": "Wolfenb\u00fcttel",
      "emoji": "\ud83c\udfbc",
      "fun_version": "In 1655, the year his daughter Euphrosyne died, he thought, 'Why not throw in the towel and accept the fancy title of Kapellmeister at Wolfenb\u00fcttel?' Because who wouldn't want to conduct a little music?"
    },
    {
      "section": "Works",
      "title": "Zw\u00f6lf geistliche Ges\u00e4nge",
      "summary": "This collection, released in Dresden in 1657, features twelve sacred songs that exhibit Sch\u00fctz's enduring dedication to sacred music.",
      "year": 1657,
      "location": "Dresden",
      "emoji": "\ud83c\udfb6",
      "fun_version": "So, back in the glorious year of 1657\u2014when the wigs were big and music was sacred\u2014a bunch of twelve holy tunes hit the stage in Dresden! Our buddy Sch\u00fctz was so committed to sacred music that he probably wore a halo while composing! This collection truly showcases his enduring dedication."
    },
    {
      "section": "Works",
      "title": "Historia der ... Geburt ... Jesu Christi",
      "summary": "Published in 1664, this Christmas Story from Dresden exemplifies Sch\u00fctz's ability to convey religious narratives through music.",
      "year": 1664,
      "location": "Dresden",
      "emoji": "\ud83c\udfb6",
      "fun_version": "Back in 1664, a composer named Sch\u00fctz decided to drop a Christmas Story from Dresden, which beautifully exemplifies his knack for conveying religious narratives through music. He thought, 'Why not turn this holiday tale into a musical blockbuster?' And just like that, he made sure to sprinkle some divine vibes along with the jingle bells!"
    },
    {
      "section": "Works",
      "title": "Lukas-Passion",
      "summary": "This significant work, written in 1665 in Dresden, represents Sch\u00fctz's contribution to the Passion oratorio tradition, focusing on the passion of Christ according to St. Luke.",
      "year": 1665,
      "location": "Dresden",
      "emoji": "\u271d\ufe0f",
      "fun_version": "Back in 1665, in the not-so-glitzy city of Dresden, a genius named Sch\u00fctz made a significant contribution to the Passion oratorio tradition. He thought to himself, 'Why not create a piece focusing on the passion of Christ according to St. Luke?' It's like writing a hit song about your ex \u2013 definitely emotional!"
    },
    {
      "section": "Works",
      "title": "Johannes-Passion",
      "summary": "Released in 1666 in Dresden, this Passion setting is an important aspect of Sch\u00fctz's output, emphasizing the events of Christ's passion according to St. John.",
      "year": 1666,
      "location": "Dresden",
      "emoji": "\u271d\ufe0f",
      "fun_version": "In 1666, Dresden dropped a musical bomb\u2014Sch\u00fctz's Passion setting! This masterpiece is like the original scrolling story of what happened to Christ, but told with a way better soundtrack, according to St. John."
    },
    {
      "section": "Works",
      "title": "Matth\u00e4us-Passion",
      "summary": "Also completed in 1666 in Dresden, this work is a notable setting of the Passion according to St. Matthew, showcasing Sch\u00fctz's dramatic flair.",
      "year": 1666,
      "location": "Dresden",
      "emoji": "\ud83c\udfb6",
      "fun_version": "Completed in 1666 in Dresden, this notable work is not just a musical setting of the Passion according to St. Matthew; it\u2019s Sch\u00fctz showing off his dramatic flair like he\u2019s auditioning for a role in a baroque soap opera!"
    },
    {
      "section": "Works",
      "title": "K\u00f6nigs und Propheten 119er Psalm ...",
      "summary": "Published in 1671 in Dresden, this final opus includes various pieces, solidifying Sch\u00fctz's legacy as one of the key figures in early Baroque music.",
      "year": 1671,
      "location": "Dresden",
      "emoji": "\ud83c\udfb6",
      "fun_version": "Published in 1671 in Dresden, this final opus includes various pieces, solidifying Sch\u00fctz's legacy as one of the key figures in early Baroque music. It's like the early Baroque equivalent of dropping the mic after an epic performance!"
    },
    {
      "section": "Later life",
      "title": "Later Life",
      "summary": "In his later years, Heinrich Sch\u00fctz returned to Wei\u00dfenfels where he lived with his sister in a house that has become a museum dedicated to his life. Despite his retirement, he was frequently summoned back to Dresden by the Electoral Court. Sch\u00fctz passed away in Dresden due to a stroke in 1672 and his burial site at the old Frauenkirche was lost when the church was demolished in 1727.",
      "year": 1672,
      "location": "Dresden",
      "emoji": "\ud83c\udfdb\ufe0f",
      "fun_version": "Heinrich Sch\u00fctz, the rock star of baroque music, decided to retire and move back to Wei\u00dfenfels, sharing a cozy house with his sister where a museum dedicated to his life now resides. Even in retirement, he was frequently called back to Dresden by the Electoral Court \u2014 they couldn't get enough of him! Sadly, he left this earthly stage due to a stroke in 1672, and his burial site was lost when the Frauenkirche was demolished in 1727."
    }
  ],
  "works": [
    {
      "title": "Alma afflitta, SWV 4",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Alma_afflitta,_SWV_4_(Sch\u00fctz,_Heinrich)",
      "year": 1611
    },
    {
      "title": "Cos\u00ec morir debb'io, SWV 5",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Cos\u00ec_morir_debb'io,_SWV_5_(Sch\u00fctz,_Heinrich)",
      "year": 1611
    },
    {
      "title": "D'orrida selce alpina, SWV 6",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/D'orrida_selce_alpina,_SWV_6_(Sch\u00fctz,_Heinrich)",
      "year": 1611
    },
    {
      "title": "Di marmo siete voi, SWV 17",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Di_marmo_siete_voi,_SWV_17_(Sch\u00fctz,_Heinrich)",
      "year": 1611
    },
    {
      "title": "Dunque addio, SWV 15",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Dunque_addio,_SWV_15_(Sch\u00fctz,_Heinrich)",
      "year": 1611
    },
    {
      "title": "Feritevi, ferite, SWV 9",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Feritevi,_ferite,_SWV_9_(Sch\u00fctz,_Heinrich)",
      "year": 1611
    },
    {
      "title": "Flamma ch'allacia, SWV 10",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Flamma_ch'allacia,_SWV_10_(Sch\u00fctz,_Heinrich)",
      "year": 1611
    },
    {
      "title": "Fuggi o mio core, SWV 8",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Fuggi_o_mio_core,_SWV_8_(Sch\u00fctz,_Heinrich)",
      "year": 1611
    },
    {
      "title": "Giunto \u00e8 pur, Lidia, SWV 18",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Giunto_\u00e8_pur,_Lidia,_SWV_18_(Sch\u00fctz,_Heinrich)",
      "year": 1611
    },
    {
      "title": "Io moro, eccho ch'io moro, SWV 13",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Io_moro,_eccho_ch'io_moro,_SWV_13_(Sch\u00fctz,_Heinrich)",
      "year": 1611
    },
    {
      "title": "Mi saluta costei, SWV 12",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Mi_saluta_costei,_SWV_12_(Sch\u00fctz,_Heinrich)",
      "year": 1611
    },
    {
      "title": "O dolcezze amarissime, SWV 2",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/O_dolcezze_amarissime,_SWV_2_(Sch\u00fctz,_Heinrich)",
      "year": 1611
    },
    {
      "title": "O primavera, SWV 1",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/O_primavera,_SWV_1_(Sch\u00fctz,_Heinrich)",
      "year": 1611
    },
    {
      "title": "Quella damma son io, SWV 11",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Quella_damma_son_io,_SWV_11_(Sch\u00fctz,_Heinrich)",
      "year": 1611
    },
    {
      "title": "Ride la primavera, SWV 7",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Ride_la_primavera,_SWV_7_(Sch\u00fctz,_Heinrich)",
      "year": 1611
    },
    {
      "title": "Selve beate, SWV 3",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Selve_beate,_SWV_3_(Sch\u00fctz,_Heinrich)",
      "year": 1611
    },
    {
      "title": "Sospir che del bel petto, SWV 14",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Sospir_che_del_bel_petto,_SWV_14_(Sch\u00fctz,_Heinrich)",
      "year": 1611
    },
    {
      "title": "Tornate, o cari baci, SWV 16",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Tornate,_o_cari_baci,_SWV_16_(Sch\u00fctz,_Heinrich)",
      "year": 1611
    },
    {
      "title": "Vasto mar, SWV 19",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Vasto_mar,_SWV_19_(Sch\u00fctz,_Heinrich)",
      "year": 1611
    },
    {
      "title": "Haus und G\u00fcter erbet man von Eltern, SWV 21",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Haus_und_G\u00fcter_erbet_man_von_Eltern,_SWV_21_(Sch\u00fctz,_Heinrich)",
      "year": 1618
    },
    {
      "title": "Wohl dem, der ein tugendsam Weib hat, SWV 20",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Wohl_dem,_der_ein_tugendsam_Weib_hat,_SWV_20_(Sch\u00fctz,_Heinrich)",
      "year": 1618
    },
    {
      "title": "Ach, Herr, straf mich nicht, SWV 24",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Ach,_Herr,_straf_mich_nicht,_SWV_24_(Sch\u00fctz,_Heinrich)",
      "year": 1619
    },
    {
      "title": "Aus der Tiefe, SWV 25",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Aus_der_Tiefe,_SWV_25_(Sch\u00fctz,_Heinrich)",
      "year": 1619
    },
    {
      "title": "Siehe, wie fein und lieblich ist's, SWV 48",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Siehe,_wie_fein_und_lieblich_ist's,_SWV_48_(Sch\u00fctz,_Heinrich)",
      "year": 1619
    },
    {
      "title": "Singet dem Herrn ein neues Lied, SWV 35",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Singet_dem_Herrn_ein_neues_Lied,_SWV_35_(Sch\u00fctz,_Heinrich)",
      "year": 1619
    },
    {
      "title": "Teutoniam dudum belli atra pericla molestant, SWV 338",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Teutoniam_dudum_belli_atra_pericla_molestant,_SWV_338_(Sch\u00fctz,_Heinrich)",
      "year": 1621
    },
    {
      "title": "Grimmige Gruft, SWV 52",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Grimmige_Gruft,_SWV_52_(Sch\u00fctz,_Heinrich)",
      "year": 1623
    },
    {
      "title": "Historia der Auferstehung Jesu Christi, SWV 50",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Historia_der_Auferstehung_Jesu_Christi,_SWV_50_(Sch\u00fctz,_Heinrich)",
      "year": 1623
    },
    {
      "title": "Weib, was weinest du?, SWV 443",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Weib,_was_weinest_du?,_SWV_443_(Sch\u00fctz,_Heinrich)",
      "year": 1624
    },
    {
      "title": "Cantate Domino canticum novum, SWV 81",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Cantate_Domino_canticum_novum,_SWV_81_(Sch\u00fctz,_Heinrich)",
      "year": 1625
    },
    {
      "title": "De vitae fugacitate, SWV 94",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/De_vitae_fugacitate,_SWV_94_(Sch\u00fctz,_Heinrich)",
      "year": 1625
    },
    {
      "title": "Deus, misereatur nostri, SWV 55",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Deus,_misereatur_nostri,_SWV_55_(Sch\u00fctz,_Heinrich)",
      "year": 1625
    },
    {
      "title": "Domine non est exaltatum cor meum, SWV 78-80",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Domine_non_est_exaltatum_cor_meum,_SWV_78-80_(Sch\u00fctz,_Heinrich)",
      "year": 1625
    },
    {
      "title": "Domine, ne in furore tuo arguas me, SWV 85-87",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Domine,_ne_in_furore_tuo_arguas_me,_SWV_85-87_(Sch\u00fctz,_Heinrich)",
      "year": 1625
    },
    {
      "title": "Dulcissime et benignissime Christe, SWV 67",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Dulcissime_et_benignissime_Christe,_SWV_67_(Sch\u00fctz,_Heinrich)",
      "year": 1625
    },
    {
      "title": "Ego dormio et cor meum vigilat, SWV 63-64",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Ego_dormio_et_cor_meum_vigilat,_SWV_63-64_(Sch\u00fctz,_Heinrich)",
      "year": 1625
    },
    {
      "title": "Heu mihi Domine, SWV 65",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Heu_mihi_Domine,_SWV_65_(Sch\u00fctz,_Heinrich)",
      "year": 1625
    },
    {
      "title": "In te Domine speravi, SWV 66",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/In_te_Domine_speravi,_SWV_66_(Sch\u00fctz,_Heinrich)",
      "year": 1625
    },
    {
      "title": "O bone, o dulcis, o benigne Jesu, SWV 53-54",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/O_bone,_o_dulcis,_o_benigne_Jesu,_SWV_53-54_(Sch\u00fctz,_Heinrich)",
      "year": 1625
    },
    {
      "title": "Quid commisisti, o dulcissime puer, SWV 56-60",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Quid_commisisti,_o_dulcissime_puer,_SWV_56-60_(Sch\u00fctz,_Heinrich)",
      "year": 1625
    },
    {
      "title": "Sicut Moses serpentem in deserto exaltabit, SWV 68",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Sicut_Moses_serpentem_in_deserto_exaltabit,_SWV_68_(Sch\u00fctz,_Heinrich)",
      "year": 1625
    },
    {
      "title": "Supereminet omnem scientiam, SWV 76-77",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Supereminet_omnem_scientiam,_SWV_76-77_(Sch\u00fctz,_Heinrich)",
      "year": 1625
    },
    {
      "title": "Verba mea auribus percipe, SWV 61-62",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Verba_mea_auribus_percipe,_SWV_61-62_(Sch\u00fctz,_Heinrich)",
      "year": 1625
    },
    {
      "title": "Da pacem, Domine, SWV 465",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Da_pacem,_Domine,_SWV_465_(Sch\u00fctz,_Heinrich)",
      "year": 1627
    },
    {
      "title": "Gl\u00fcck zu dem Helikon, SWV 96",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Gl\u00fcck_zu_dem_Helikon,_SWV_96_(Sch\u00fctz,_Heinrich)",
      "year": 1627
    },
    {
      "title": "Walt's Gott, mein Werk ich lasse",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Walt's_Gott,_mein_Werk_ich_lasse_(Sch\u00fctz,_Heinrich)",
      "year": 1628
    },
    {
      "title": "Attendite popule meus legem meam, SWV 270",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Attendite_popule_meus_legem_meam,_SWV_270_(Sch\u00fctz,_Heinrich)",
      "year": 1629
    },
    {
      "title": "Fili mi Absalom, SWV 269",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Fili_mi_Absalom,_SWV_269_(Sch\u00fctz,_Heinrich)",
      "year": 1629
    },
    {
      "title": "Jubilate Deo omnis terra, SWV 262",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Jubilate_Deo_omnis_terra,_SWV_262_(Sch\u00fctz,_Heinrich)",
      "year": 1629
    },
    {
      "title": "Das ist je gewi\u00dflich wahr, SWV 277",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Das_ist_je_gewi\u00dflich_wahr,_SWV_277_(Sch\u00fctz,_Heinrich)",
      "year": 1630
    },
    {
      "title": "Musikalische Exequien, SWV 279\u2013281",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Musikalische_Exequien,_SWV_279\u2013281_(Sch\u00fctz,_Heinrich)",
      "year": 1635
    },
    {
      "title": "Ich beschw\u00f6re euch, ihr T\u00f6chter zu Jerusalem, SWV 339",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Ich_beschw\u00f6re_euch,_ihr_T\u00f6chter_zu_Jerusalem,_SWV_339_(Sch\u00fctz,_Heinrich)",
      "year": 1638
    },
    {
      "title": "O du allers\u00fc\u00dfester und liebster Herr Jesu, SWV 340",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/O_du_allers\u00fc\u00dfester_und_liebster_Herr_Jesu,_SWV_340_(Sch\u00fctz,_Heinrich)",
      "year": 1646
    },
    {
      "title": "F\u00fcrstliche Gnade zu Wasser und zu Lande, SWV 368",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/F\u00fcrstliche_Gnade_zu_Wasser_und_zu_Lande,_SWV_368_(Sch\u00fctz,_Heinrich)",
      "year": 1647
    },
    {
      "title": "Herr, nun l\u00e4ssest du deinen Diener im Friede fahren, SWV 352",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Herr,_nun_l\u00e4ssest_du_deinen_Diener_im_Friede_fahren,_SWV_352_(Sch\u00fctz,_Heinrich)",
      "year": 1647
    },
    {
      "title": "Herzlich lieb hab ich dich, o Herr, SWV 348",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Herzlich_lieb_hab_ich_dich,_o_Herr,_SWV_348_(Sch\u00fctz,_Heinrich)",
      "year": 1647
    },
    {
      "title": "Ich danke dir, Herr, von ganzem Herzen, SWV 347",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Ich_danke_dir,_Herr,_von_ganzem_Herzen,_SWV_347_(Sch\u00fctz,_Heinrich)",
      "year": 1647
    },
    {
      "title": "Ich werde nicht sterben, SWV 346",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Ich_werde_nicht_sterben,_SWV_346_(Sch\u00fctz,_Heinrich)",
      "year": 1647
    },
    {
      "title": "Mein Herz ist bereit, SWV 341",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Mein_Herz_ist_bereit,_SWV_341_(Sch\u00fctz,_Heinrich)",
      "year": 1647
    },
    {
      "title": "Von Aufgang der Sonnen, SWV 362",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Von_Aufgang_der_Sonnen,_SWV_362_(Sch\u00fctz,_Heinrich)",
      "year": 1647
    },
    {
      "title": "Was betr\u00fcbst du dich, meine Seele, SWV 353",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Was_betr\u00fcbst_du_dich,_meine_Seele,_SWV_353_(Sch\u00fctz,_Heinrich)",
      "year": 1647
    },
    {
      "title": "Also hat Gott die Welt geliebt, SWV 380",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Also_hat_Gott_die_Welt_geliebt,_SWV_380_(Sch\u00fctz,_Heinrich)",
      "year": 1648
    },
    {
      "title": "Auf dem Gebirge hat man ein Geschrei geh\u00f6ret, SWV 396",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Auf_dem_Gebirge_hat_man_ein_Geschrei_geh\u00f6ret,_SWV_396_(Sch\u00fctz,_Heinrich)",
      "year": 1648
    },
    {
      "title": "Das Wort ward Fleisch, SWV 385",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Das_Wort_ward_Fleisch,_SWV_385_(Sch\u00fctz,_Heinrich)",
      "year": 1648
    },
    {
      "title": "Das ist je gewi\u00dflich wahr, SWV 388",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Das_ist_je_gewi\u00dflich_wahr,_SWV_388_(Sch\u00fctz,_Heinrich)",
      "year": 1648
    },
    {
      "title": "Der Engel sprach zu den Hirten, SWV 395",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Der_Engel_sprach_zu_den_Hirten,_SWV_395_(Sch\u00fctz,_Heinrich)",
      "year": 1648
    },
    {
      "title": "Die Himmel erz\u00e4hlen die Ehre Gottes, SWV 386",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Die_Himmel_erz\u00e4hlen_die_Ehre_Gottes,_SWV_386_(Sch\u00fctz,_Heinrich)",
      "year": 1648
    },
    {
      "title": "Die mit Tr\u00e4nen s\u00e4en werden mit Freuden ernten, SWV 378",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Die_mit_Tr\u00e4nen_s\u00e4en_werden_mit_Freuden_ernten,_SWV_378_(Sch\u00fctz,_Heinrich)",
      "year": 1648
    },
    {
      "title": "Du Schalksknecht, SWV 397",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Du_Schalksknecht,_SWV_397_(Sch\u00fctz,_Heinrich)",
      "year": 1648
    },
    {
      "title": "Ein Kind ist uns geboren, SWV 384",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Ein_Kind_ist_uns_geboren,_SWV_384_(Sch\u00fctz,_Heinrich)",
      "year": 1648
    },
    {
      "title": "Er wird sein Kleid in Wein waschen, SWV 370",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Er_wird_sein_Kleid_in_Wein_waschen,_SWV_370_(Sch\u00fctz,_Heinrich)",
      "year": 1648
    },
    {
      "title": "Es ist erschienen die heilsame Gnade Gottes allen Menschen, SWV 371",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Es_ist_erschienen_die_heilsame_Gnade_Gottes_allen_Menschen,_SWV_371_(Sch\u00fctz,_Heinrich)",
      "year": 1648
    },
    {
      "title": "Es wird das Scepter von Juda nicht entwendet werden, SWV 369",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Es_wird_das_Scepter_von_Juda_nicht_entwendet_werden,_SWV_369_(Sch\u00fctz,_Heinrich)",
      "year": 1648
    },
    {
      "title": "Gib unserm F\u00fcrsten und aller Obrigkeit, SWV 373",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Gib_unserm_F\u00fcrsten_und_aller_Obrigkeit,_SWV_373_(Sch\u00fctz,_Heinrich)",
      "year": 1648
    },
    {
      "title": "Herr, auf dich traue ich, SWV 377",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Herr,_auf_dich_traue_ich,_SWV_377_(Sch\u00fctz,_Heinrich)",
      "year": 1648
    },
    {
      "title": "Herzlich lieb hab ich dich, o Herr, SWV 387",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Herzlich_lieb_hab_ich_dich,_o_Herr,_SWV_387_(Sch\u00fctz,_Heinrich)",
      "year": 1648
    },
    {
      "title": "Ich bin ein rechter Weinstock, SWV 389",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Ich_bin_ein_rechter_Weinstock,_SWV_389_(Sch\u00fctz,_Heinrich)",
      "year": 1648
    },
    {
      "title": "Ich bin eine rufende Stimme, SWV 383",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Ich_bin_eine_rufende_Stimme,_SWV_383_(Sch\u00fctz,_Heinrich)",
      "year": 1648
    },
    {
      "title": "Ich wei\u00df, da\u00df mein Erl\u00f6ser lebt, SWV 393",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Ich_wei\u00df,_da\u00df_mein_Erl\u00f6ser_lebt,_SWV_393_(Sch\u00fctz,_Heinrich)",
      "year": 1648
    },
    {
      "title": "O lieber Herre Gott, SWV 381",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/O_lieber_Herre_Gott,_SWV_381_(Sch\u00fctz,_Heinrich)",
      "year": 1648
    },
    {
      "title": "Sammelt zuvor das Unkraut, SWV 376",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Sammelt_zuvor_das_Unkraut,_SWV_376_(Sch\u00fctz,_Heinrich)",
      "year": 1648
    },
    {
      "title": "Sehet an den Feigenbaum, SWV 394",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Sehet_an_den_Feigenbaum,_SWV_394_(Sch\u00fctz,_Heinrich)",
      "year": 1648
    },
    {
      "title": "Selig sind die Toten, SWV 391",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Selig_sind_die_Toten,_SWV_391_(Sch\u00fctz,_Heinrich)",
      "year": 1648
    },
    {
      "title": "So fahr ich hin zu Jesu Christ, SWV 379",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/So_fahr_ich_hin_zu_Jesu_Christ,_SWV_379_(Sch\u00fctz,_Heinrich)",
      "year": 1648
    },
    {
      "title": "Tr\u00f6stet, tr\u00f6stet mein Volk, SWV 382",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Tr\u00f6stet,_tr\u00f6stet_mein_Volk,_SWV_382_(Sch\u00fctz,_Heinrich)",
      "year": 1648
    },
    {
      "title": "Unser Wandel ist im Himmel, SWV 390",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Unser_Wandel_ist_im_Himmel,_SWV_390_(Sch\u00fctz,_Heinrich)",
      "year": 1648
    },
    {
      "title": "Unser keiner lebet sich selber, SWV 374",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Unser_keiner_lebet_sich_selber,_SWV_374_(Sch\u00fctz,_Heinrich)",
      "year": 1648
    },
    {
      "title": "Verleih uns Frieden gen\u00e4diglich, SWV 372",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Verleih_uns_Frieden_gen\u00e4diglich,_SWV_372_(Sch\u00fctz,_Heinrich)",
      "year": 1648
    },
    {
      "title": "Viel werden kommen von Morgen und von Abend, SWV 375",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Viel_werden_kommen_von_Morgen_und_von_Abend,_SWV_375_(Sch\u00fctz,_Heinrich)",
      "year": 1648
    },
    {
      "title": "Was mein Gott will, das g'scheh allzeit, SWV 392",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Was_mein_Gott_will,_das_g'scheh_allzeit,_SWV_392_(Sch\u00fctz,_Heinrich)",
      "year": 1648
    },
    {
      "title": "Der Herr ist mein Hirt, SWV 398",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Der_Herr_ist_mein_Hirt,_SWV_398_(Sch\u00fctz,_Heinrich)",
      "year": 1650
    },
    {
      "title": "Feget den alten Sauerteig aus, SWV 404",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Feget_den_alten_Sauerteig_aus,_SWV_404_(Sch\u00fctz,_Heinrich)",
      "year": 1650
    },
    {
      "title": "Ich hebe meine Augen auf, SWV 399",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Ich_hebe_meine_Augen_auf,_SWV_399_(Sch\u00fctz,_Heinrich)",
      "year": 1650
    },
    {
      "title": "Lasset uns doch den Herren, unsern Gott, loben, SWV 407",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Lasset_uns_doch_den_Herren,_unsern_Gott,_loben,_SWV_407_(Sch\u00fctz,_Heinrich)",
      "year": 1650
    },
    {
      "title": "Mein Sohn, warum hast du uns das getan, SWV 401",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Mein_Sohn,_warum_hast_du_uns_das_getan,_SWV_401_(Sch\u00fctz,_Heinrich)",
      "year": 1650
    },
    {
      "title": "O Jesu s\u00fcss, wer dein gedenkt, SWV 406",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/O_Jesu_s\u00fcss,_wer_dein_gedenkt,_SWV_406_(Sch\u00fctz,_Heinrich)",
      "year": 1650
    },
    {
      "title": "O s\u00fcsser Jesu Christ, SWV 405",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/O_s\u00fcsser_Jesu_Christ,_SWV_405_(Sch\u00fctz,_Heinrich)",
      "year": 1650
    },
    {
      "title": "Saul, Saul, was verfolgst du mich?, SWV 415",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Saul,_Saul,_was_verfolgst_du_mich?,_SWV_415_(Sch\u00fctz,_Heinrich)",
      "year": 1650
    },
    {
      "title": "Siehe, es erschien der Engel des Herren, SWV 403",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Siehe,_es_erschien_der_Engel_des_Herren,_SWV_403_(Sch\u00fctz,_Heinrich)",
      "year": 1650
    },
    {
      "title": "Wo der Herr nicht das Haus bauet, SWV 400",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Wo_der_Herr_nicht_das_Haus_bauet,_SWV_400_(Sch\u00fctz,_Heinrich)",
      "year": 1650
    },
    {
      "title": "Wie wenn der Adler sich aus seiner Klippe schwingt, SWV 434",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Wie_wenn_der_Adler_sich_aus_seiner_Klippe_schwingt,_SWV_434_(Sch\u00fctz,_Heinrich)",
      "year": 1651
    },
    {
      "title": "O meine Seel, warum bist du betr\u00fcbet, SWV 419",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/O_meine_Seel,_warum_bist_du_betr\u00fcbet,_SWV_419_(Sch\u00fctz,_Heinrich)",
      "year": 1652
    },
    {
      "title": "Lucas-Passion, SWV 480",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Lucas-Passion,_SWV_480_(Sch\u00fctz,_Heinrich)",
      "year": 1653
    },
    {
      "title": "Historia der Geburt Jesu Christi, SWV 435",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Historia_der_Geburt_Jesu_Christi,_SWV_435_(Sch\u00fctz,_Heinrich)",
      "year": 1664
    },
    {
      "title": "Johannes-Passion, SWV 481",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Johannes-Passion,_SWV_481_(Sch\u00fctz,_Heinrich)",
      "year": 1665
    },
    {
      "title": "Matth\u00e4us-Passion, SWV 479",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Matth\u00e4us-Passion,_SWV_479_(Sch\u00fctz,_Heinrich)",
      "year": 1666
    },
    {
      "title": "Marcus-Passion",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Marcus-Passion_(Sch\u00fctz,_Heinrich)",
      "year": 1668
    },
    {
      "title": "Meine Seele erhebt den Herren, SWV 494",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Meine_Seele_erhebt_den_Herren,_SWV_494_(Sch\u00fctz,_Heinrich)",
      "year": 1671
    }
  ]
}