{
  "full_name": "Isaac Alb\u00e9niz",
  "first_names": "Isaac",
  "last_name": "Alb\u00e9niz",
  "birth_year": 1860,
  "death_year": 1909,
  "wikipedia_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/Isaac_Alb\u00e9niz",
  "events": [
    {
      "section": "Music",
      "title": "Marcha Militar",
      "summary": "Alb\u00e9niz's first published composition, known as Marcha Militar, marked the beginning of his compositional journey in 1868. This work reflects the salon style music prevalent during his early career and showcases his initial forays into composition before he expanded into more substantial works.",
      "year": 1868,
      "location": "Spain",
      "emoji": "\ud83c\udfb6",
      "fun_version": "In 1868, Alb\u00e9niz decided to dip his toes into the piano ocean with his first published composition, Marcha Militar! This piece reflects the early salon style music and is like his musical debutante ball. Imagine a fancy party where the tunes were so good that even the chandeliers were swaying! That was just the warm-up before he really started laying down some serious music later on!"
    },
    {
      "section": "Life",
      "title": "Study at German and Belgian Conservatories",
      "summary": "In 1876, Alb\u00e9niz attended the Leipzig Conservatory before moving to the Royal Conservatory of Brussels after receiving a royal grant. His time there was significant in shaping his musical education under esteemed mentors.",
      "year": 1876,
      "location": "Leipzig, Germany / Brussels, Belgium",
      "emoji": "\ud83c\udfb6",
      "fun_version": "In 1876, young Alb\u00e9niz decided he needed some serious musical training, so he packed his bags and headed to the Leipzig Conservatory. After picking up some fancy notes, thanks to esteemed mentors, he got a royal grant and moved on to the Royal Conservatory of Brussels, where he learned from some big musical fish!"
    },
    {
      "section": "Life",
      "title": "Meeting Franz Liszt",
      "summary": "In 1880 Alb\u00e9niz traveled to Hungary to study with the renowned composer Franz Liszt. However, he discovered that Liszt was not in Hungary but rather in Weimar, Germany, marking a pivotal moment in his musical education.",
      "year": 1880,
      "location": "Budapest, Hungary",
      "emoji": "\ud83c\udfbc",
      "fun_version": "In 1880, Alb\u00e9niz packed his bags and set off to Hungary to learn from the musical wizard, Franz Liszt. Surprise! He arrived only to find that Liszt was actually chilling in Weimar, Germany. I guess that\u2019s what happens when you follow a composer instead of a GPS\u2014this unexpected detour marked a pivotal moment in his musical education!"
    },
    {
      "section": "Life",
      "title": "Inspiration to Write Spanish Music",
      "summary": "In 1883, Alb\u00e9niz met composer Felip Pedrell, who inspired him to compose Spanish music, leading to his creation of pieces such as the 'Chants d'Espagne,' which later included the famous 'Asturias' (Leyenda).",
      "year": 1883,
      "location": "Spain",
      "emoji": "\ud83c\uddea\ud83c\uddf8",
      "fun_version": "In 1883, Alb\u00e9niz met the legendary composer Felip Pedrell, who inspired him to compose Spanish music. This partnership led to his creation of pieces like 'Chants d'Espagne,' which later included the famous 'Asturias' (Leyenda)."
    },
    {
      "section": "Music",
      "title": "Suite espa\u00f1ola, Op. 47",
      "summary": "Inspired by Felipe Pedrell, Alb\u00e9niz composed the Suite espa\u00f1ola, Op. 47, which is characterized by delicate melodies and dynamic changes. This piece represents Alb\u00e9niz's deepened embrace of Spanish musical elements, blending folk traditions with classical forms.",
      "year": 1883,
      "location": "Spain",
      "emoji": "\ud83c\uddea\ud83c\uddf8\ud83c\udfb6",
      "fun_version": "Once upon a time in the musical land of Spain, Felipe Pedrell inspired Alb\u00e9niz to compose the Suite Espa\u00f1ola, Op. 47. This piece is characterized by delicate melodies and dynamic changes, representing Alb\u00e9niz's love affair with Spanish music, where he blends folk traditions with classical forms, making them dance the tango together."
    },
    {
      "section": "Music",
      "title": "Spanish Rhapsody",
      "summary": "Spanish Rhapsody, composed in 1887, stands out among Alb\u00e9niz's orchestral works. It represents the culmination of his efforts to infuse traditional Spanish musical themes into orchestral settings and highlights his innovative compositional techniques.",
      "year": 1887,
      "location": "Spain",
      "emoji": "\ud83c\uddea\ud83c\uddf8",
      "fun_version": "Spanish Rhapsody, composed in 1887, is like Alb\u00e9niz's golden child, standing out while all the other orchestral works are stuck at home binge-watching soap operas. It\u2019s his grand finale to the traditional Spanish music theme party, showcasing his innovative compositional dance moves!"
    },
    {
      "section": "Life",
      "title": "Concerts at Barcelona Universal Exposition",
      "summary": "Alb\u00e9niz's music was featured in a series of twenty concerts sponsored by the piano manufacturer \u00c9rard during the 1888 Barcelona Universal Exposition, showcasing his contributions to the classical music scene.",
      "year": 1888,
      "location": "Barcelona, Spain",
      "emoji": "\ud83c\udfb9",
      "fun_version": "Back in 1888, while folks were busy checking out fashion trends at the Barcelona Universal Exposition, they were also blessed with the melodious tunes of Alb\u00e9niz! His music was featured in a series of twenty concerts sponsored by \u00c9rard, proving that nothing says 'enjoy fine music' quite like getting it straight from a piano maker."
    },
    {
      "section": "Life",
      "title": "Commissions by Money-Coutts",
      "summary": "While living in London in the 1890s, Alb\u00e9niz gained the support of Francis Money-Coutts, who commissioned several works, including the opera 'Henry Clifford' and the incomplete trilogy of Arthurian operas.",
      "year": 1890,
      "location": "London, England",
      "emoji": "\ud83c\udfad",
      "fun_version": "Back in the lively 1890s London, Alb\u00e9niz, the wizard of tunes, managed to charm wealthy Francis Money-Coutts into funding his creative escapades, commissioning several works, including the delightful opera called 'Henry Clifford.' He even dabbled into an incomplete trilogy of Arthurian operas! Because what's better than a knight in shining armor? A knight with a catchy tune!"
    },
    {
      "section": "Life",
      "title": "Concert Tours in Europe",
      "summary": "From 1889 to 1892, Alb\u00e9niz experienced the peak of his concert career with extensive tours across Europe, elevating his reputation as a prominent composer and performer during this period.",
      "year": 1890,
      "location": "Various locations in Europe",
      "emoji": "\ud83c\udfb6",
      "fun_version": "From 1889 to 1892, Alb\u00e9niz was basically the rock star of the concert world, touring Europe like a musical gypsy and elevating his reputation as a prominent composer and performer during this period, gaining fame faster than a cat video goes viral."
    },
    {
      "section": "Music",
      "title": "Chants d'Espagne",
      "summary": "Published in 1892, the five pieces in Chants d'Espagne exemplify the compositional ideas Alb\u00e9niz developed during his middle period. This work reflects his unique creative genius and encompass the essence of his Spanish stylistic influence.",
      "year": 1892,
      "location": "France",
      "emoji": "\ud83c\udfb6",
      "fun_version": "Back in 1892, when people had to use actual paper and ink, a genius named Alb\u00e9niz whipped up five pieces in something called 'Chants d'Espagne.' It\u2019s a bit like if you took paintbrushes and smeared Spanish flair all over music. These compositions aren't just notes on a page; they showcase Alb\u00e9niz\u2019s creative genius and his knack for making Spanish style as irresistible as a plate of churros!"
    },
    {
      "section": "Music",
      "title": "Catalonia",
      "summary": "Dedicated to Ramon Casas, Catalonia was completed in 1899. This orchestral piece further showcases Alb\u00e9niz's exploration of Spanish themes, blending his fascination with regional cultural elements into vibrant musical expressions.",
      "year": 1899,
      "location": "Spain",
      "emoji": "\ud83c\udfb6",
      "fun_version": "Dedicated to the great Ramon Casas, Catalonia was completed in 1899, and let me tell you, the only thing older than this orchestral piece is my grandma's armchair! Alb\u00e9niz was blending vibrant musical expressions with regional culture faster than you can say 'ol\u00e9'!"
    },
    {
      "section": "Life",
      "title": "Final Years and Compositions",
      "summary": "Stricken by Bright's disease, Alb\u00e9niz returned to piano music and composed his final masterpiece, 'Iberia', between 1905 and 1908, solidifying his legacy as a key figure in classical music.",
      "year": 1908,
      "location": "Spain",
      "emoji": "\ud83c\udfb9",
      "fun_version": "After being tackled by Bright's disease, Alb\u00e9niz heroically returned to piano music and composed his final masterpiece, 'Iberia', between 1905 and 1908, solidifying his legacy as a classical music superstar, not just tickling ivories but cementing his influence!"
    },
    {
      "section": "Life",
      "title": "Death and Legacy",
      "summary": "Alb\u00e9niz passed away on May 18, 1909, at the age of 48, just weeks after receiving the Legion of Honour from the French Government. His contributions are commemorated through his music and his burial at Montju\u00efc Cemetery in Barcelona.",
      "year": 1909,
      "location": "Cambo-les-Bains, France",
      "emoji": "\ud83c\udfbc",
      "fun_version": "Alb\u00e9niz passed away on May 18, 1909, at the age of 48, just weeks after receiving the Legion of Honour from the French Government. His contributions are commemorated through his music, and he is buried at Montju\u00efc Cemetery in Barcelona."
    }
  ],
  "works": [
    {
      "title": "Suite espa\u00f1ola No.1, Op.47",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Suite_espa\u00f1ola_No.1,_Op.47_(Alb\u00e9niz,_Isaac)",
      "year": 1882
    },
    {
      "title": "6 Peque\u00f1os valses, Op.25",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/6_Peque\u00f1os_valses,_Op.25_(Alb\u00e9niz,_Isaac)",
      "year": 1884
    },
    {
      "title": "Barcarola, Op.23",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Barcarola,_Op.23_(Alb\u00e9niz,_Isaac)",
      "year": 1884
    },
    {
      "title": "Pavana-capricho, Op.12",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Pavana-capricho,_Op.12_(Alb\u00e9niz,_Isaac)",
      "year": 1884
    },
    {
      "title": "Piano Sonata No.1, Op.28",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Piano_Sonata_No.1,_Op.28_(Alb\u00e9niz,_Isaac)",
      "year": 1884
    },
    {
      "title": "Deseo, Op.40",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Deseo,_Op.40_(Alb\u00e9niz,_Isaac)",
      "year": 1885
    },
    {
      "title": "Serenata arabe",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Serenata_arabe_(Alb\u00e9niz,_Isaac)",
      "year": 1885
    },
    {
      "title": "6 Mazurkas, Op.66",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/6_Mazurkas,_Op.66_(Alb\u00e9niz,_Isaac)",
      "year": 1886
    },
    {
      "title": "7 Estudios en los tonos naturales mayores, Op.65",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/7_Estudios_en_los_tonos_naturales_mayores,_Op.65_(Alb\u00e9niz,_Isaac)",
      "year": 1886
    },
    {
      "title": "Angustia",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Angustia_(Alb\u00e9niz,_Isaac)",
      "year": 1886
    },
    {
      "title": "Estudio impromptu, Op.56",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Estudio_impromptu,_Op.56_(Alb\u00e9niz,_Isaac)",
      "year": 1886
    },
    {
      "title": "Piano Sonata No.3, Op.68",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Piano_Sonata_No.3,_Op.68_(Alb\u00e9niz,_Isaac)",
      "year": 1886
    },
    {
      "title": "Rapsodia espa\u00f1ola, Op.70",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Rapsodia_espa\u00f1ola,_Op.70_(Alb\u00e9niz,_Isaac)",
      "year": 1886
    },
    {
      "title": "Recuerdos de viaje, Op.71",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Recuerdos_de_viaje,_Op.71_(Alb\u00e9niz,_Isaac)",
      "year": 1886
    },
    {
      "title": "Champagne-valse",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Champagne-valse_(Alb\u00e9niz,_Isaac)",
      "year": 1887
    },
    {
      "title": "Danzas espa\u00f1olas, Op.37",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Danzas_espa\u00f1olas,_Op.37_(Alb\u00e9niz,_Isaac)",
      "year": 1887
    },
    {
      "title": "Piano Sonata No.4, Op.72",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Piano_Sonata_No.4,_Op.72_(Alb\u00e9niz,_Isaac)",
      "year": 1887
    },
    {
      "title": "Piano Sonata No.5, Op.82",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Piano_Sonata_No.5,_Op.82_(Alb\u00e9niz,_Isaac)",
      "year": 1887
    },
    {
      "title": "Zortzico",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Zortzico_(Alb\u00e9niz,_Isaac)",
      "year": 1887
    },
    {
      "title": "12 Piezas caracter\u00edsticas, Op.92",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/12_Piezas_caracter\u00edsticas,_Op.92_(Alb\u00e9niz,_Isaac)",
      "year": 1888
    },
    {
      "title": "6 Baladas",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/6_Baladas_(Alb\u00e9niz,_Isaac)",
      "year": 1888
    },
    {
      "title": "Ricordatti, Op.96",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Ricordatti,_Op.96_(Alb\u00e9niz,_Isaac)",
      "year": 1888
    },
    {
      "title": "Rimas de B\u00e9cquer",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Rimas_de_B\u00e9cquer_(Alb\u00e9niz,_Isaac)",
      "year": 1888
    },
    {
      "title": "Suite espa\u00f1ola No.2, Op.97",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Suite_espa\u00f1ola_No.2,_Op.97_(Alb\u00e9niz,_Isaac)",
      "year": 1888
    },
    {
      "title": "2 Morceaux caract\u00e9ristiques, Op.164",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/2_Morceaux_caract\u00e9ristiques,_Op.164_(Alb\u00e9niz,_Isaac)",
      "year": 1889
    },
    {
      "title": "C\u00e9l\u00e8bre s\u00e9r\u00e9nade espagnole, Op.181",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/C\u00e9l\u00e8bre_s\u00e9r\u00e9nade_espagnole,_Op.181_(Alb\u00e9niz,_Isaac)",
      "year": 1889
    },
    {
      "title": "Espa\u00f1a, Op.165",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Espa\u00f1a,_Op.165_(Alb\u00e9niz,_Isaac)",
      "year": 1889
    },
    {
      "title": "R\u00eaves, T.99",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/R\u00eaves,_T.99_(Alb\u00e9niz,_Isaac)",
      "year": 1890
    },
    {
      "title": "Chants d'Espagne, Op.232",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Chants_d'Espagne,_Op.232_(Alb\u00e9niz,_Isaac)",
      "year": 1891
    },
    {
      "title": "Les saisons, Op.201",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Les_saisons,_Op.201_(Alb\u00e9niz,_Isaac)",
      "year": 1892
    },
    {
      "title": "Henry Clifford",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Henry_Clifford_(Alb\u00e9niz,_Isaac)",
      "year": 1893
    },
    {
      "title": "San Antonio de la Florida",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/San_Antonio_de_la_Florida_(Alb\u00e9niz,_Isaac)",
      "year": 1894
    },
    {
      "title": "Pepita Jim\u00e9nez",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Pepita_Jim\u00e9nez_(Alb\u00e9niz,_Isaac)",
      "year": 1895
    },
    {
      "title": "Catalonia",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Catalonia_(Alb\u00e9niz,_Isaac)",
      "year": 1899
    },
    {
      "title": "Espagne (Souvenirs)",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Espagne_(Souvenirs)_(Alb\u00e9niz,_Isaac)",
      "year": 1899
    },
    {
      "title": "La Vega",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/La_Vega_(Alb\u00e9niz,_Isaac)",
      "year": 1899
    },
    {
      "title": "Merlin",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Merlin_(Alb\u00e9niz,_Isaac)",
      "year": 1902
    },
    {
      "title": "3 Improvisations",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/3_Improvisations_(Alb\u00e9niz,_Isaac)",
      "year": 1903
    },
    {
      "title": "Iberia",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Iberia_(Alb\u00e9niz,_Isaac)",
      "year": 1905
    },
    {
      "title": "Yvonne en visite!",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Yvonne_en_visite!_(Alb\u00e9niz,_Isaac)",
      "year": 1905
    },
    {
      "title": "4 M\u00e9lodies",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/4_M\u00e9lodies_(Alb\u00e9niz,_Isaac)",
      "year": 1909
    },
    {
      "title": "Azulejos",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Azulejos_(Alb\u00e9niz,_Isaac)",
      "year": 1909
    }
  ]
}