{
  "full_name": "Michael Praetorius",
  "first_names": "Michael",
  "last_name": "Praetorius",
  "birth_year": 1571,
  "death_year": 1621,
  "wikipedia_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/Michael_Praetorius",
  "events": [
    {
      "section": "Life",
      "title": "Birth",
      "summary": "Michael Praetorius was born as Michael Schultze, the youngest son of a Lutheran pastor, in Creuzburg, in present-day Thuringia. He attended school in Torgau and Zerbst before studying divinity and philosophy.",
      "year": 1571,
      "location": "Creuzburg",
      "emoji": "\ud83d\udcda",
      "fun_version": "Michael Praetorius, originally known as Michael Schultze, entered the world as the youngest son of a Lutheran pastor. He hailed from Creuzburg in present-day Thuringia. He hit the books hard in Torgau and Zerbst, before eventually diving deep into divinity and philosophy."
    },
    {
      "section": "Life",
      "title": "Organist at Marienkirche",
      "summary": "After receiving his musical education, from 1587, Praetorius served as organist at the Marienkirche in Frankfurt, marking the beginning of his professional music career.",
      "year": 1587,
      "location": "Frankfurt",
      "emoji": "\ud83c\udfb9",
      "fun_version": "After receiving his musical education in 1587, Praetorius served as organist at the Marienkirche in Frankfurt, really hitting the right notes before hitting the big time in his professional music career!"
    },
    {
      "section": "Life",
      "title": "Service at the Court of Wolfenb\u00fcttel",
      "summary": "From 1592/3, Praetorius served at the court in Wolfenb\u00fcttel under Henry Julius, Duke of Brunswick-L\u00fcneburg, initially as organist and later as Kapellmeister.",
      "year": 1593,
      "location": "Wolfenb\u00fcttel",
      "emoji": "\ud83c\udfbc",
      "fun_version": "From 1592/3, Praetorius served at the court in Wolfenb\u00fcttel as the 'rockstar' organist under Henry Julius, Duke of Brunswick-L\u00fcneburg. He was bringing the house down while his court was trying to keep it classy."
    },
    {
      "section": "Life",
      "title": "Publication of Compositions",
      "summary": "Praetorius's first compositions appeared around 1602/3, focusing on the care for music at the court of Gr\u00f6ningen, which established him as a proficient composer.",
      "year": 1602,
      "location": "Gr\u00f6ningen",
      "emoji": "\ud83c\udfb6",
      "fun_version": "Once upon a time, in a quaint little court in Gr\u00f6ningen around 1602/3, a guy named Praetorius decided that making music was a way better career choice than becoming a court jester, and boy did he hit the right note! His first compositions, focusing on the care for music, were so good, even the chandeliers were swaying to the beat, establishing him as a proficient composer!"
    },
    {
      "section": "Works",
      "title": "Kapellmeister to Duke Heinrich Julius",
      "summary": "Between 1605 and 1613, Michael Praetorius served as Kapellmeister to Duke Heinrich Julius of Wolfenb\u00fcttel, an influential role that allowed him to compose extensively and enhance the musical life of the court during his tenure.",
      "year": 1605,
      "location": "Wolfenb\u00fcttel",
      "emoji": "\ud83c\udfb5",
      "fun_version": "Michael Praetorius was Kapellmeister to Duke Heinrich Julius of Wolfenb\u00fcttel between 1605 and 1613, a very influential role that allowed him to compose extensively and enhance the musical life of the court. He ensured no one fell asleep during royal banquets!"
    },
    {
      "section": "Works",
      "title": "Publication of Musae Sioniae I",
      "summary": "In 1605, Michael Praetorius published Musae Sioniae I, which consists of Lutheran chorales arranged for 8 voices. This work reflects his dedication to Lutheran musical traditions and contributes significantly to choral repertoire.",
      "year": 1605,
      "location": "Wolfenb\u00fcttel",
      "emoji": "\ud83c\udfb6",
      "fun_version": "In 1605, Michael Praetorius whipped up a delightful musical casserole titled \"Musae Sioniae I,\" which consists of Lutheran chorales arranged for eight voices. This dish features vocal party vibes, as Praetorius was like the chef of the Lutheran scene, serving up choral goodness and significantly contributing to the choral repertoire."
    },
    {
      "section": "Works",
      "title": "Release of Musae Sioniae VI",
      "summary": "In 1609, Praetorius released Musae Sioniae VI, which features Lutheran chorales specifically designed for church festivals in a cantionale style for 4 voices, showcasing his ability to combine liturgical needs with musical artistry.",
      "year": 1609,
      "location": "Wolfenb\u00fcttel",
      "emoji": "\ud83c\udfb6",
      "fun_version": "In 1609, Praetorius dropped Musae Sioniae VI, featuring Lutheran chorales specifically designed for church festivals in a cantionale style. Four voices harmonizing like a choir of angels, showcasing his ability to mix liturgical needs with musical flair."
    },
    {
      "section": "Works",
      "title": "Completion of Terpsichore",
      "summary": "The completion of Terpsichore in 1612 marks Praetorius' most widely recognized work, a comprehensive collection of over 300 instrumental dances, illustrating the cultural dance patterns of his time and his skill as a composer of secular music.",
      "year": 1612,
      "location": "Wolfenb\u00fcttel",
      "emoji": "\ud83d\udc83",
      "fun_version": "The completion of Terpsichore in 1612 marks Praetorius' most widely recognized work, a comprehensive collection of over 300 instrumental dances, illustrating the cultural dance patterns of his time and his skill as a composer of secular music. It's like the original TikTok dance challenge of the 17th century!"
    },
    {
      "section": "Life",
      "title": "Kapellmeister at Dresden",
      "summary": "Following the duke's death in 1613, Praetorius worked at the court of John George I, Elector of Saxony in Dresden as Kapellmeister von Haus aus, where he was responsible for festive music.",
      "year": 1613,
      "location": "Dresden",
      "emoji": "\ud83c\udfbc",
      "fun_version": "After the duke kicked the bucket in 1613, Praetorius landed a gig at the court of John George I, the Elector of Saxony, where he was responsible for festive music. In Dresden, he became the Kapellmeister von Haus aus, which is just a posh way of saying he was in charge of the music."
    },
    {
      "section": "Life",
      "title": "Death",
      "summary": "Praetorius died on 15 February, 1621, at age forty-nine, in Wolfenb\u00fcttel, and was entombed beneath the organ of the Marienkirche shortly thereafter.",
      "year": 1621,
      "location": "Wolfenb\u00fcttel",
      "emoji": "\u26b0\ufe0f",
      "fun_version": "On February 15, 1621, our dear friend Praetorius departed from this world at the young age of 49 in Wolfenb\u00fcttel! One moment he was playing the organ, and the next he literally became part of it by being entombed beneath the organ of the Marienkirche shortly thereafter!"
    }
  ],
  "works": [
    {
      "title": "Allein Gott in der H\u00f6h sei Ehr",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Allein_Gott_in_der_H\u00f6h_sei_Ehr_(Praetorius,_Michael)",
      "year": 1605
    },
    {
      "title": "Aus tiefer Not schrei ich zu dir",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Aus_tiefer_Not_schrei_ich_zu_dir_(Praetorius,_Michael)",
      "year": 1605
    },
    {
      "title": "Christ unser Herr zum Jordan kam",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Christ_unser_Herr_zum_Jordan_kam_(Praetorius,_Michael)",
      "year": 1605
    },
    {
      "title": "Nun bitten wir den Heiligen Geist \u00e0 8",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Nun_bitten_wir_den_Heiligen_Geist_\u00e0_8_(Praetorius,_Michael)",
      "year": 1605
    },
    {
      "title": "Nun lob, mein Seel, den Herren",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Nun_lob,_mein_Seel,_den_Herren_(Praetorius,_Michael)",
      "year": 1605
    },
    {
      "title": "Angeles ad pastores ait",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Angeles_ad_pastores_ait_(Praetorius,_Michael)",
      "year": 1607
    },
    {
      "title": "Benedicamus Domino",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Benedicamus_Domino_(Praetorius,_Michael)",
      "year": 1607
    },
    {
      "title": "Cantate Domino",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Cantate_Domino_(Praetorius,_Michael)",
      "year": 1607
    },
    {
      "title": "Canticum trium puerorum",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Canticum_trium_puerorum_(Praetorius,_Michael)",
      "year": 1607
    },
    {
      "title": "Ecce Dominus veniet \u00e0 5",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Ecce_Dominus_veniet_\u00e0_5_(Praetorius,_Michael)",
      "year": 1607
    },
    {
      "title": "Ein feste Burg \u00e0 8",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Ein_feste_Burg_\u00e0_8_(Praetorius,_Michael)",
      "year": 1607
    },
    {
      "title": "Fundamenta tenet mundi concordia",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Fundamenta_tenet_mundi_concordia_(Praetorius,_Michael)",
      "year": 1607
    },
    {
      "title": "Hosianna in der H\u00f6he",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Hosianna_in_der_H\u00f6he_(Praetorius,_Michael)",
      "year": 1607
    },
    {
      "title": "In dulci jubilo",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/In_dulci_jubilo_(Praetorius,_Michael)",
      "year": 1607
    },
    {
      "title": "In dulci jubilo I \u00e0 2",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/In_dulci_jubilo_I_\u00e0_2_(Praetorius,_Michael)",
      "year": 1607
    },
    {
      "title": "Ingressus Angelus",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Ingressus_Angelus_(Praetorius,_Michael)",
      "year": 1607
    },
    {
      "title": "Missa a 8",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Missa_a_8_(Praetorius,_Michael)",
      "year": 1607
    },
    {
      "title": "Nun bitten wir den Heiligen Geist I \u00e0 3",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Nun_bitten_wir_den_Heiligen_Geist_I_\u00e0_3_(Praetorius,_Michael)",
      "year": 1607
    },
    {
      "title": "Nun bitten wir den Heiligen Geist I \u00e0 4",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Nun_bitten_wir_den_Heiligen_Geist_I_\u00e0_4_(Praetorius,_Michael)",
      "year": 1607
    },
    {
      "title": "Nun bitten wir den Heiligen Geist I \u00e0 6",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Nun_bitten_wir_den_Heiligen_Geist_I_\u00e0_6_(Praetorius,_Michael)",
      "year": 1607
    },
    {
      "title": "Nun bitten wir den Heiligen Geist II \u00e0 2",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Nun_bitten_wir_den_Heiligen_Geist_II_\u00e0_2_(Praetorius,_Michael)",
      "year": 1607
    },
    {
      "title": "Nun bitten wir den Heiligen Geist II \u00e0 4",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Nun_bitten_wir_den_Heiligen_Geist_II_\u00e0_4_(Praetorius,_Michael)",
      "year": 1607
    },
    {
      "title": "Nun bitten wir den Heiligen Geist II \u00e0 6",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Nun_bitten_wir_den_Heiligen_Geist_II_\u00e0_6_(Praetorius,_Michael)",
      "year": 1607
    },
    {
      "title": "Nun bitten wir den heiligen Geist II \u00e0 3",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Nun_bitten_wir_den_heiligen_Geist_II_\u00e0_3_(Praetorius,_Michael)",
      "year": 1607
    },
    {
      "title": "Nun komm der Heiden Heiland \u00e0 4",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Nun_komm_der_Heiden_Heiland_\u00e0_4_(Praetorius,_Michael)",
      "year": 1607
    },
    {
      "title": "Pater noster",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Pater_noster_(Praetorius,_Michael)",
      "year": 1607
    },
    {
      "title": "Resonet in laudibus, MS-5.092",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Resonet_in_laudibus,_MS-5.092_(Praetorius,_Michael)",
      "year": 1607
    },
    {
      "title": "Spera in Domino",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Spera_in_Domino_(Praetorius,_Michael)",
      "year": 1607
    },
    {
      "title": "Tulerunt Dominum meum",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Tulerunt_Dominum_meum_(Praetorius,_Michael)",
      "year": 1607
    },
    {
      "title": "Vom Himmel hoch da komm ich her \u00e0 3",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Vom_Himmel_hoch_da_komm_ich_her_\u00e0_3_(Praetorius,_Michael)",
      "year": 1607
    },
    {
      "title": "Vom Himmel hoch da komm ich her \u00e0 5",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Vom_Himmel_hoch_da_komm_ich_her_\u00e0_5_(Praetorius,_Michael)",
      "year": 1607
    },
    {
      "title": "Es ist ein Ros entsprungen",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Es_ist_ein_Ros_entsprungen_(Praetorius,_Michael)",
      "year": 1609
    },
    {
      "title": "Magnum Nomen Domini",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Magnum_Nomen_Domini_(Praetorius,_Michael)",
      "year": 1609
    },
    {
      "title": "Nun bitten wir den Heiligen Geist",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Nun_bitten_wir_den_Heiligen_Geist_(Praetorius,_Michael)",
      "year": 1609
    },
    {
      "title": "Variationen \u00fcber 'Nun Lob mein Seel den Herrn'",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Variationen_\u00fcber_'Nun_Lob_mein_Seel_den_Herrn'_(Praetorius,_Michael)",
      "year": 1609
    },
    {
      "title": "Christe der du bist Tag und Licht \u00e0 2",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Christe_der_du_bist_Tag_und_Licht_\u00e0_2_(Praetorius,_Michael)",
      "year": 1610
    },
    {
      "title": "Der Tag der ist so freudenreich \u00e0 2",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Der_Tag_der_ist_so_freudenreich_\u00e0_2_(Praetorius,_Michael)",
      "year": 1610
    },
    {
      "title": "Der Tag der ist so freudenreich \u00e0 3",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Der_Tag_der_ist_so_freudenreich_\u00e0_3_(Praetorius,_Michael)",
      "year": 1610
    },
    {
      "title": "Ein Kindelein so l\u00f6belich \u00e0 2",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Ein_Kindelein_so_l\u00f6belich_\u00e0_2_(Praetorius,_Michael)",
      "year": 1610
    },
    {
      "title": "Gelobet seist du, Jesu Christ I \u00e0 2",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Gelobet_seist_du,_Jesu_Christ_I_\u00e0_2_(Praetorius,_Michael)",
      "year": 1610
    },
    {
      "title": "In dulci jubilo II \u00e0 2",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/In_dulci_jubilo_II_\u00e0_2_(Praetorius,_Michael)",
      "year": 1610
    },
    {
      "title": "Nun bitten wir den Heiligen Geist I \u00e0 2",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Nun_bitten_wir_den_Heiligen_Geist_I_\u00e0_2_(Praetorius,_Michael)",
      "year": 1610
    },
    {
      "title": "Puer natus in Bethlehem \u00e0 2",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Puer_natus_in_Bethlehem_\u00e0_2_(Praetorius,_Michael)",
      "year": 1610
    },
    {
      "title": "Vom Himmel hoch da komm ich her I \u00e0 2",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Vom_Himmel_hoch_da_komm_ich_her_I_\u00e0_2_(Praetorius,_Michael)",
      "year": 1610
    },
    {
      "title": "Vom Himmel hoch da komm ich her II \u00e0 2",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Vom_Himmel_hoch_da_komm_ich_her_II_\u00e0_2_(Praetorius,_Michael)",
      "year": 1610
    },
    {
      "title": "A solis ortus cardine",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/A_solis_ortus_cardine_(Praetorius,_Michael)",
      "year": 1611
    },
    {
      "title": "Alvus tumescit virginis",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Alvus_tumescit_virginis_(Praetorius,_Michael)",
      "year": 1611
    },
    {
      "title": "O Lux beata Trinitas",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/O_Lux_beata_Trinitas_(Praetorius,_Michael)",
      "year": 1611
    },
    {
      "title": "Resonet in laudibus, ES 29",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Resonet_in_laudibus,_ES_29_(Praetorius,_Michael)",
      "year": 1611
    },
    {
      "title": "Resonet in laudibus, ES 30",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Resonet_in_laudibus,_ES_30_(Praetorius,_Michael)",
      "year": 1611
    },
    {
      "title": "Summo Parenti gloria",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Summo_Parenti_gloria_(Praetorius,_Michael)",
      "year": 1611
    },
    {
      "title": "Te mane laudum carmine",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Te_mane_laudum_carmine_(Praetorius,_Michael)",
      "year": 1611
    },
    {
      "title": "Tu septiformis munere",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Tu_septiformis_munere_(Praetorius,_Michael)",
      "year": 1611
    },
    {
      "title": "Vita sanctorum",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Vita_sanctorum_(Praetorius,_Michael)",
      "year": 1611
    },
    {
      "title": "Benedicam Dominum in omni tempore",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Benedicam_Dominum_in_omni_tempore_(Praetorius,_Michael)",
      "year": 1618
    },
    {
      "title": "O Lamm Gottes unschuldig",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/O_Lamm_Gottes_unschuldig_(Praetorius,_Michael)",
      "year": 1619
    }
  ]
}