{
  "full_name": "Tom\u00e1s Luis de Victoria",
  "first_names": "Tom\u00e1s Luis",
  "last_name": "de Victoria",
  "birth_year": 1548,
  "death_year": 1611,
  "wikipedia_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/Tom\u00e1s_Luis_de_Victoria",
  "events": [
    {
      "section": "Life and career",
      "title": "Birth",
      "summary": "Victoria was born in Sanchidri\u00e1n in the province of \u00c1vila, Castile, and was the seventh of nine children, to Francisco Luis de Victoria and Francisca Su\u00e1rez de la Concha. His mother was of converso descent.",
      "year": 1548,
      "location": "Sanchidri\u00e1n, \u00c1vila, Castile",
      "emoji": "\ud83d\udc76",
      "fun_version": "When Victoria popped into the world in Sanchidri\u00e1n, it was like an over-the-top episode of 'Nine is Enough!' Born the seventh out of nine, she must have felt like she was in a competition for the most impressive family photo ever! Her parents, Francisco Luis de Victoria and Francisca Su\u00e1rez de la Concha, had their hands full. And let\u2019s not forget, her mother was of converso descent!"
    },
    {
      "section": "Life and career",
      "title": "Grant from Philip II",
      "summary": "In 1565, Victoria received a grant from Philip II, which allowed him to travel to Rome and serve as cantor at the German College.",
      "year": 1565,
      "location": "Rome",
      "emoji": "\ud83c\udfbc",
      "fun_version": "In 1565, Victoria hit the jackpot when she scored a grant from Philip II. Instead of buying a new horse or fancy robes, she decided to take a trip to Rome and become the rockstar cantor at the German College! Who knew getting a grant could lead to such a melodious career change?"
    },
    {
      "section": "Music",
      "title": "Publication of first book of motets",
      "summary": "Victoria published his first book of motets, marking an important step in his career as a composer of sacred music.",
      "year": 1572,
      "location": "Spain",
      "emoji": "\ud83d\udcda",
      "fun_version": "Victoria dropped his first book of motets like it was hot, marking an important step in his career as a composer of sacred music\u2014because nothing screams 'I love sacred music' more than a hefty book filled with his melodious secrets!"
    },
    {
      "section": "Life and career",
      "title": "Ordination as Priest",
      "summary": "Victoria was ordained a priest in 1574 by bishop Thomas Goldwell after having served briefly as a deacon.",
      "year": 1574,
      "location": "Rome",
      "emoji": "\u26ea",
      "fun_version": "Victoria was ordained a priest in 1574 by Bishop Thomas Goldwell, who must have needed a good laugh to choose someone named Victoria as his sidekick in holy matters! After a quick stint as a deacon \u2013 probably just enough to figure out what not to do \u2013 she took the plunge!"
    },
    {
      "section": "Life and career",
      "title": "Appointment as Maestro di Capella",
      "summary": "In 1575, he was appointed as Maestro di Capella at S. Apollinare, taking on significant responsibilities in the church.",
      "year": 1575,
      "location": "Rome",
      "emoji": "\ud83c\udfb6",
      "fun_version": "In 1575, he snagged the coveted title of Maestro di Capella at S. Apollinare, taking on the significant responsibility of herding church musicians \u2013 a gig where you're expected to hold the sacred tune while simultaneously dodging off-key singing and ensuring no sound barriers were shattered during the divine performance!"
    },
    {
      "section": "Music",
      "title": "Composition of Officium Hebdomadae Sanctae",
      "summary": "In 1585, Victoria wrote his Officium Hebdomadae Sanctae, a collection that included 37 pieces for Holy Week celebrations in Catholic liturgy.",
      "year": 1585,
      "location": "Spain",
      "emoji": "\ud83c\udfb6",
      "fun_version": "In 1585, Victoria decided to go big or go home and wrote his Officium Hebdomadae Sanctae. It was like the ultimate playlist for Holy Week celebrations, featuring 37 pieces that really knew how to get the Catholic liturgy party started!"
    },
    {
      "section": "Life and career",
      "title": "Return to Spain",
      "summary": "In 1587, Philip II honored Victoria by allowing him to return to Spain as chaplain to the Dowager Empress Mar\u00eda in Madrid, fulfilling a long-held desire.",
      "year": 1587,
      "location": "Madrid",
      "emoji": "\ud83c\uddea\ud83c\uddf8",
      "fun_version": "In 1587, Philip II decided to play matchmaker for Victoria by letting him return to sunny Spain as the chaplain to the Dowager Empress Mar\u00eda. Because, you know, nothing says love like a guy in a robe helping an empress! Talk about a long-held desire\u2014it's like asking for a second helping at a feast and finally getting it a decade later!"
    },
    {
      "section": "Life and career",
      "title": "Death of Empress Mar\u00eda",
      "summary": "Victoria served as chaplain to Empress Mar\u00eda for 17 years until her death in 1603, after which he continued as the convent organist.",
      "year": 1603,
      "location": "Descalzas Reales, Madrid",
      "emoji": "\ud83c\udfb9",
      "fun_version": "Victoria was the official chaplain to Empress Mar\u00eda for 17 years, which is nearly enough time to become best friends. After her untimely departure in 1603, he continued to keep the organ music flowing like a melodious river, probably hoping for a few heavenly requests!"
    },
    {
      "section": "Life and career",
      "title": "Death",
      "summary": "Victoria died in 1611 in the chaplain's residence at the convent and was buried there, though his tomb has yet to be identified.",
      "year": 1611,
      "location": "Descalzas Reales, Madrid",
      "emoji": "\u26b0\ufe0f",
      "fun_version": "Victoria had a flair for dramatic exits\u2014she managed to die in 1611 at a convent's chaplain's residence, proving that even in death, being posh was her style. She was buried there, but her tomb has yet to be identified!"
    }
  ],
  "works": [
    {
      "title": "Alma redemptoris Mater for 5 voices",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Alma_redemptoris_Mater_for_5_voices_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1572
    },
    {
      "title": "Ascendens Christus in altum",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Ascendens_Christus_in_altum_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1572
    },
    {
      "title": "Ave Maria for 8 Voices",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Ave_Maria_for_8_Voices_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1572
    },
    {
      "title": "Ave Regina caelorum for 5 voices",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Ave_Regina_caelorum_for_5_voices_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1572
    },
    {
      "title": "Benedicta sit sancta Trinitas",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Benedicta_sit_sancta_Trinitas_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1572
    },
    {
      "title": "Congratulamini mihi",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Congratulamini_mihi_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1572
    },
    {
      "title": "Cum beatus Ignatius",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Cum_beatus_Ignatius_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1572
    },
    {
      "title": "Descendit angelus Domini",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Descendit_angelus_Domini_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1572
    },
    {
      "title": "Doctor bonus amicus Dei",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Doctor_bonus_amicus_Dei_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1572
    },
    {
      "title": "Dum complerentur",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Dum_complerentur_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1572
    },
    {
      "title": "Ecce Dominus veniet",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Ecce_Dominus_veniet_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1572
    },
    {
      "title": "Gaude Maria Virgo",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Gaude_Maria_Virgo_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1572
    },
    {
      "title": "Magi viderunt stellam",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Magi_viderunt_stellam_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1572
    },
    {
      "title": "Ne timeas Maria",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Ne_timeas_Maria_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1572
    },
    {
      "title": "O Regem coeli",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/O_Regem_coeli_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1572
    },
    {
      "title": "O decus apostolicum",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/O_decus_apostolicum_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1572
    },
    {
      "title": "O magnum mysterium",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/O_magnum_mysterium_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1572
    },
    {
      "title": "O quam gloriosum est regnum",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/O_quam_gloriosum_est_regnum_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1572
    },
    {
      "title": "O sacrum convivium \u00e0 4",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/O_sacrum_convivium_\u00e0_4_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1572
    },
    {
      "title": "O sacrum convivium \u00e0 6",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/O_sacrum_convivium_\u00e0_6_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1572
    },
    {
      "title": "O vos omnes",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/O_vos_omnes_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1572
    },
    {
      "title": "Pueri Hebraeorum",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Pueri_Hebraeorum_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1572
    },
    {
      "title": "Quam pulchri sunt gressus tui",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Quam_pulchri_sunt_gressus_tui_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1572
    },
    {
      "title": "Quem vidistis, pastores?",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Quem_vidistis,_pastores?_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1572
    },
    {
      "title": "Regina caeli laetare for 5 voices",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Regina_caeli_laetare_for_5_voices_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1572
    },
    {
      "title": "Salve Regina for 6 Voices",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Salve_Regina_for_6_Voices_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1572
    },
    {
      "title": "Sancta Maria succurre miseris",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Sancta_Maria_succurre_miseris_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1572
    },
    {
      "title": "Senex puerum portabat",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Senex_puerum_portabat_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1572
    },
    {
      "title": "Surrexit pastor bonus",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Surrexit_pastor_bonus_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1572
    },
    {
      "title": "Tu es Petrus",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Tu_es_Petrus_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1572
    },
    {
      "title": "Vadam et circuibo",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Vadam_et_circuibo_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1572
    },
    {
      "title": "Vere languores nostros",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Vere_languores_nostros_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1572
    },
    {
      "title": "Vidi speciosam",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Vidi_speciosam_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1572
    },
    {
      "title": "Ardens est cor meum",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Ardens_est_cor_meum_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1576
    },
    {
      "title": "Missa Ave maris stella",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Missa_Ave_maris_stella_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1576
    },
    {
      "title": "Missa Dum complerentur",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Missa_Dum_complerentur_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1576
    },
    {
      "title": "Missa Gaudeamus",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Missa_Gaudeamus_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1576
    },
    {
      "title": "Missa Simile est regnum",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Missa_Simile_est_regnum_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1576
    },
    {
      "title": "Missa de Beata Maria",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Missa_de_Beata_Maria_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1576
    },
    {
      "title": "Nigra sum",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Nigra_sum_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1576
    },
    {
      "title": "Nisi Dominus",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Nisi_Dominus_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1576
    },
    {
      "title": "O Domine Jesu Christe",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/O_Domine_Jesu_Christe_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1576
    },
    {
      "title": "Regina caeli laetare for 8 voices",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Regina_caeli_laetare_for_8_voices_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1576
    },
    {
      "title": "Salve Regina I for 5 Voices",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Salve_Regina_I_for_5_Voices_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1576
    },
    {
      "title": "Salve Regina for 8 Voices",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Salve_Regina_for_8_Voices_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1576
    },
    {
      "title": "Super flumina Babylonis",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Super_flumina_Babylonis_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1576
    },
    {
      "title": "16 Magnificats",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/16_Magnificats_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1581
    },
    {
      "title": "Ad c\u00e6nam Agni providi",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Ad_c\u00e6nam_Agni_providi_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1581
    },
    {
      "title": "Ad preces nostras",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Ad_preces_nostras_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1581
    },
    {
      "title": "Alma redemptoris Mater for 8 voices",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Alma_redemptoris_Mater_for_8_voices_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1581
    },
    {
      "title": "Aurea luce, et decore roseo",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Aurea_luce,_et_decore_roseo_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1581
    },
    {
      "title": "Ave Regina caelorum for 8 voices",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Ave_Regina_caelorum_for_8_voices_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1581
    },
    {
      "title": "Ave maris stella",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Ave_maris_stella_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1581
    },
    {
      "title": "Christe, Redemptor omnium I",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Christe,_Redemptor_omnium_I_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1581
    },
    {
      "title": "Christe, Redemptor omnium II",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Christe,_Redemptor_omnium_II_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1581
    },
    {
      "title": "Conditor alme siderum",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Conditor_alme_siderum_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1581
    },
    {
      "title": "Deus, tuorum militum",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Deus,_tuorum_militum_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1581
    },
    {
      "title": "Dixit Dominus for 8 Voices",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Dixit_Dominus_for_8_Voices_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1581
    },
    {
      "title": "Doctor egregie Paule",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Doctor_egregie_Paule_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1581
    },
    {
      "title": "Exultet c\u00e6lum laudibus",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Exultet_c\u00e6lum_laudibus_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1581
    },
    {
      "title": "Hostis Herodes impie",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Hostis_Herodes_impie_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1581
    },
    {
      "title": "Hujus obtentu Deus",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Hujus_obtentu_Deus_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1581
    },
    {
      "title": "Iste confessor",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Iste_confessor_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1581
    },
    {
      "title": "Jesu, corona virginum",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Jesu,_corona_virginum_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1581
    },
    {
      "title": "Jesu, nostra redemptio",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Jesu,_nostra_redemptio_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1581
    },
    {
      "title": "Lauda mater Ecclesia",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Lauda_mater_Ecclesia_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1581
    },
    {
      "title": "Laudate Dominum omnes gentes",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Laudate_Dominum_omnes_gentes_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1581
    },
    {
      "title": "Laudate pueri Dominum for 8 voices",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Laudate_pueri_Dominum_for_8_voices_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1581
    },
    {
      "title": "Lucis Creator optime",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Lucis_Creator_optime_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1581
    },
    {
      "title": "O lux beata Trinitas",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/O_lux_beata_Trinitas_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1581
    },
    {
      "title": "Pange, lingua, gloriosi corporis mysterium",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Pange,_lingua,_gloriosi_corporis_mysterium_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1581
    },
    {
      "title": "Petrus beatus",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Petrus_beatus_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1581
    },
    {
      "title": "Quicumque Christum quaeritis",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Quicumque_Christum_quaeritis_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1581
    },
    {
      "title": "Quodcumque vinclis",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Quodcumque_vinclis_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1581
    },
    {
      "title": "Rex gloriose martyrum",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Rex_gloriose_martyrum_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1581
    },
    {
      "title": "Salvete, flores martyrum",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Salvete,_flores_martyrum_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1581
    },
    {
      "title": "Sanctorum meritis",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Sanctorum_meritis_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1581
    },
    {
      "title": "Tibi, Christe, splendor Patris",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Tibi,_Christe,_splendor_Patris_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1581
    },
    {
      "title": "Tristes erant apostoli",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Tristes_erant_apostoli_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1581
    },
    {
      "title": "Urbs beata Jerusalem",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Urbs_beata_Jerusalem_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1581
    },
    {
      "title": "Ut queant laxis",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Ut_queant_laxis_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1581
    },
    {
      "title": "Veni creator spiritus",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Veni_creator_spiritus_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1581
    },
    {
      "title": "Vexilla regis prodeunt",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Vexilla_regis_prodeunt_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1581
    },
    {
      "title": "Domine, non sum dignus",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Domine,_non_sum_dignus_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1583
    },
    {
      "title": "Duo Seraphim clamabant",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Duo_Seraphim_clamabant_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1583
    },
    {
      "title": "Litani\u00e6 de Beata Virgine",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Litani\u00e6_de_Beata_Virgine_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1583
    },
    {
      "title": "L\u00e6tatus sum",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/L\u00e6tatus_sum_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1583
    },
    {
      "title": "Missa O quam gloriosum",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Missa_O_quam_gloriosum_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1583
    },
    {
      "title": "Missa Quam pulchri sunt",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Missa_Quam_pulchri_sunt_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1583
    },
    {
      "title": "Missa Surge propera",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Missa_Surge_propera_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1583
    },
    {
      "title": "Missa pro defunctis",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Missa_pro_defunctis_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1583
    },
    {
      "title": "O lux, et decus Hispaniae",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/O_lux,_et_decus_Hispaniae_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1583
    },
    {
      "title": "Salve Regina II for 5 Voices",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Salve_Regina_II_for_5_Voices_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1583
    },
    {
      "title": "Tantum ergo Sacramentum",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Tantum_ergo_Sacramentum_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1583
    },
    {
      "title": "Trahe me post te",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Trahe_me_post_te_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1583
    },
    {
      "title": "Aestimatus sum",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Aestimatus_sum_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1585
    },
    {
      "title": "Aleph. Ego vir",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Aleph._Ego_vir_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1585
    },
    {
      "title": "Aleph. Quomodo obscuratum",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Aleph._Quomodo_obscuratum_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1585
    },
    {
      "title": "Amicus meus osculi me",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Amicus_meus_osculi_me_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1585
    },
    {
      "title": "Animam meam dilectam",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Animam_meam_dilectam_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1585
    },
    {
      "title": "Astiterunt reges terrae",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Astiterunt_reges_terrae_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1585
    },
    {
      "title": "Benedictus Dominus, Deus Israel",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Benedictus_Dominus,_Deus_Israel_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1585
    },
    {
      "title": "Caligaverunt oculi mei",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Caligaverunt_oculi_mei_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1585
    },
    {
      "title": "Ecce quomodo moritur justus",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Ecce_quomodo_moritur_justus_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1585
    },
    {
      "title": "Ecce sacerdos magnus",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Ecce_sacerdos_magnus_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1585
    },
    {
      "title": "Eram quasi agnus innocens",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Eram_quasi_agnus_innocens_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1585
    },
    {
      "title": "Estote fortes in bello",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Estote_fortes_in_bello_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1585
    },
    {
      "title": "Gaudent in coelis animae Sanctorum",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Gaudent_in_coelis_animae_Sanctorum_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1585
    },
    {
      "title": "Heth. Cogitavit Dominus",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Heth._Cogitavit_Dominus_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1585
    },
    {
      "title": "Heth. Misericordi\u00e6 Domini",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Heth._Misericordi\u00e6_Domini_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1585
    },
    {
      "title": "Hic vir despiciens mundum",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Hic_vir_despiciens_mundum_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1585
    },
    {
      "title": "Incipit lamentatio Jeremi\u00e6",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Incipit_lamentatio_Jeremi\u00e6_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1585
    },
    {
      "title": "Incipit oratio Jeremi\u00e6",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Incipit_oratio_Jeremi\u00e6_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1585
    },
    {
      "title": "Iste Sanctus pro lege Dei sui",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Iste_Sanctus_pro_lege_Dei_sui_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1585
    },
    {
      "title": "Jesum tradidit impius",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Jesum_tradidit_impius_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1585
    },
    {
      "title": "Jod. Manum suam",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Jod._Manum_suam_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1585
    },
    {
      "title": "Judas mercator pessimus",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Judas_mercator_pessimus_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1585
    },
    {
      "title": "Lamed. Matribus suis dixerunt",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Lamed._Matribus_suis_dixerunt_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1585
    },
    {
      "title": "Lauda Sion Salvatorem",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Lauda_Sion_Salvatorem_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1585
    },
    {
      "title": "Miserere mei, Deus",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Miserere_mei,_Deus_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1585
    },
    {
      "title": "O quam metuendus est",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/O_quam_metuendus_est_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1585
    },
    {
      "title": "O vos omnes, Tenebr\u00e6 Responsory",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/O_vos_omnes,_Tenebr\u00e6_Responsory_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1585
    },
    {
      "title": "Passio secundum Joannem",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Passio_secundum_Joannem_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1585
    },
    {
      "title": "Passio secundum Matth\u00e6um",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Passio_secundum_Matth\u00e6um_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1585
    },
    {
      "title": "Popule meus, quid feci tibi?",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Popule_meus,_quid_feci_tibi?_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1585
    },
    {
      "title": "Recessit pastor noster",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Recessit_pastor_noster_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1585
    },
    {
      "title": "Resplenduit facies ejus",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Resplenduit_facies_ejus_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1585
    },
    {
      "title": "Seniores populi",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Seniores_populi_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1585
    },
    {
      "title": "Sepulto Domino",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Sepulto_Domino_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1585
    },
    {
      "title": "Tamquam ad latronem",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Tamquam_ad_latronem_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1585
    },
    {
      "title": "Tenebrae factae sunt",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Tenebrae_factae_sunt_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1585
    },
    {
      "title": "Tradiderunt me",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Tradiderunt_me_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1585
    },
    {
      "title": "Una hora non potuistis",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Una_hora_non_potuistis_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1585
    },
    {
      "title": "Unus ex discipulis meis",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Unus_ex_discipulis_meis_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1585
    },
    {
      "title": "Vau. Et egressus est",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Vau._Et_egressus_est_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1585
    },
    {
      "title": "Veni sponsa Christi",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Veni_sponsa_Christi_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1585
    },
    {
      "title": "Vexilla regis more hispano for 6 voices",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Vexilla_regis_more_hispano_for_6_voices_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1585
    },
    {
      "title": "Sacr\u00e6 cantiones",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Sacr\u00e6_cantiones_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1589
    },
    {
      "title": "Asperges me, Domine",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Asperges_me,_Domine_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1592
    },
    {
      "title": "Missa Ascendens Christus in altum",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Missa_Ascendens_Christus_in_altum_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1592
    },
    {
      "title": "Missa O magnum mysterium",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Missa_O_magnum_mysterium_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1592
    },
    {
      "title": "Missa Quarti toni",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Missa_Quarti_toni_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1592
    },
    {
      "title": "Missa Salve",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Missa_Salve_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1592
    },
    {
      "title": "Missa Trahe me post te",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Missa_Trahe_me_post_te_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1592
    },
    {
      "title": "Missa Vidi speciosam",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Missa_Vidi_speciosam_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1592
    },
    {
      "title": "Vidi aquam",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Vidi_aquam_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1592
    },
    {
      "title": "Ecce nunc benedicite",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Ecce_nunc_benedicite_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1600
    },
    {
      "title": "Magnificat Primi toni",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Magnificat_Primi_toni_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1600
    },
    {
      "title": "Magnificat Sexti toni",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Magnificat_Sexti_toni_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1600
    },
    {
      "title": "Missa Alma Redemptoris mater",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Missa_Alma_Redemptoris_mater_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1600
    },
    {
      "title": "Missa Ave Regina",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Missa_Ave_Regina_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1600
    },
    {
      "title": "Missa Laetatus sum",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Missa_Laetatus_sum_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1600
    },
    {
      "title": "Missa pro victoria",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Missa_pro_victoria_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1600
    },
    {
      "title": "Nunc dimittis",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Nunc_dimittis_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1600
    },
    {
      "title": "O Ildephonse",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/O_Ildephonse_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1600
    },
    {
      "title": "Te Deum laudamus",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Te_Deum_laudamus_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1600
    },
    {
      "title": "Veni sancte Spiritus",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Veni_sancte_Spiritus_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1600
    },
    {
      "title": "Victim\u00e6 Paschali",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Victim\u00e6_Paschali_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1600
    },
    {
      "title": "Officium defunctorum",
      "imslp_url": "https://imslp.org/wiki/Officium_defunctorum_(Victoria,_Tom\u00e1s_Luis_de)",
      "year": 1605
    }
  ]
}